『薪火post』BNO續期資訊 (70) 2019年BNO有效護照數量爆升

BNO新系統連登特色佛系續期精神

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓請新入嚟嘅巴絲打睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

[/size=4][/red][/b]

[/center]

如閣下想到英國工作，請搜尋 英倫扮工室 POST

依家正值新舊系統交接期，實際申請過程可能會同 doc & 頭 post 所寫內容有出入，請各申請人根據申請時網頁及確認電郵提供嘅指示完成申請程序，唔好盲目跟隨現有 doc & 頭 post 嘅內容

另外希望使用新系統申請嘅巴打可以喺 post 度分享返整個申請流程，以便巴打更新返份 doc

最後更新 : 2019年10月3日

申請續領英國國民海外護照

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

身份證大法及SAR (Subject access request) 需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 後方可繼續續領新護照

在預備好所需文件前切勿提交申請。

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。

Application History 係 HMPO 公務員人手 Update 所以不要過份緊張

如不能提供副署、證明文件或填寫表格時有錯誤，請寫信解釋。

請用黑筆簽署所有表格及新護照

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，由連登會員 希魔 所更新，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)詳細google document:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

新系統簡易續期資訊 by 希魔

最後更新 : 2019年10月3日

HMPO申請護照網站

HMPO WEBCHAT

續領BN(O)詳細google document:

如果對英文有閱讀問題者請到以下網站 :

新系統是沒有 declaration form 要列印 ( 如需要只有 countersign 表格要列印 )

如無特別指明，所有身份證明文件皆需要以正本呈上 ( 不包括香港身份證 )，如以副本呈上，HMPO將保留呈上正本的權利 ( 不包括香港身份證 ) 。 如你持有英國護照以外尚未註銷的其他國家護照需要正本或彩色副本呈上。

請用黑筆簽署所有表格 ( 包括 countersign [ 副簽 ] 表格 )

如非UKPA, UKPS, IPS or HMPO選右邊 OTHER ( 例如 Passport Office Hong Kong / HKG選Other)

正常方式 ( 2004年或以後簽發, 但不包括 LOST & STOLEN )
注意!身分證大法使用者必須以LOST & STOLEN申請
表示不需要 COUNTERSIGN [ 副簽 ]

特別方式 ( 2003年或以前簽發, 包括 LOST & STOLEN )
表示需要 COUNTERSIGN [ 副簽 ]

選上面 ( FOR LOST & STOLEN ONLY )

及 PARENTS' DETAILS

"Were they married or in a civil partnership?"
父母已經離婚選YES 及寫信解釋已離婚
Civil partnership 係uk野，並非香港野。

舊護照資料 選填 ( FOR LOST & STOLEN ONLY )

付款之後會有位 download countersign [ 副簽 ] PDF
英國外申請人仕請用右下角(Paper Form)作副署

如果出現以下版面
開始時揀錯英國本土續領

如果想一次寄兩個以上申請人的申請文件，請明確分開不同申請人的申請文件，並於信封面註明全部申請人的申請號碼 ( PEX ) 。

所需文件 CHECKLIST :

香港身份證彩色副本 ( 雙面 )
舊 BNO 護照 ( 如有 )
地址證明 [ 英文 ]
Countersign [ 副簽 ] 表格 ( 如需要 )
Certificate of Registration - BDTC ( 如需要 )
Parents' Details 證明文件 ( 如需要 )
未註銷的其他國家護照正本或彩色副本 ( 如需要 )

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。

如不能提交任何申請文件，請以信函 ( Letter ) 說明沒有提交文件及原因。

Sample :

寄出申請文件後

郵件追查

香港郵政郵件追查網址

Royal Mail Track and Trace

DHL Track System

處理情況

最後HMPO寄出護照及證明文件後會照你選擇的通信方法 ( Email 或電話號碼 )送出護照及證明文件的追蹤號碼

如HMPO已簽收申請文件並超過兩個星期沒有更新你可以經下列網址查詢進度（切勿過度頻繁地查詢進度，否則只會減慢你的護照申請速度)

查詢網址 ( Webchat )：

正常處理時間在四星期或六星期內

HMPO > DX > DHL

當你的護照簽發後會由DHL送至府上，HMPO 會用 DX 從英國送出到 DHL，DHL會於收件後以短訊方式通知你大約送達日期。如果該日期你無法在家接收速遞，請自行根據短訊所提供之超連結或致電DHL更改送貨日期或地點或要求於指定的DHL自取點自取。

新護照

收到新護照請檢查個人資料是否正確無誤

如有個人資料錯誤或沒有歸還證明文件，請用 Webchat 聯絡 HMPO :

請用黑筆簽署新護照

Normal Observations :

Before Brexit

After Brexit

一定要有齊三段，次序不會有影響。

我不知道或忘記了是否擁有BN(O)身份，有辧法查詢嗎？

請先用身份證大法檢查，之後才用SAR (Subject access request)。

身份證大法及SAR (Subject access request) 需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 後方可繼續續領新護照。

1. 身份證大法

鳴謝高登會員 eclass 提供以下方法。

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

合符以上所有條件，要向 HMPO 作 REPORT LOST PASSPORT ，需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 後方可繼續續領新護照。

以下方法只適用1986年或之後在香港出生，而且出生時已經是永久性居民 (請參考出世紙最後一格必須寫明 'established')。

你只能夠直接向HMPO遞交護照申請並繳付相關付用，HMPO才會對你的英國國籍作出審查。請留意如果最終HMPO發現你是沒有任何英國國籍身份，所繳交的申請費用不會退還。

如果你於1997年7月前未滿11歲並且未持有11歲－17歲人士香港永久性居民身份證或你肯定自己曾經持有一張沒有相片的11歲以下人士兒童身份證的話，請留意：

其實如果你在1997年7月(同年1月1日至6月30日出生者則為同年9月)前未滿十一歲並曾領取十一歲以下兒童身份證的話，由於以往十一歲以下的人士申請BN(O)護照必須同時申請十一歲以下人士兒童身份證，這是強制性的，所以是可以靠你的身份證上面的首次登記身份證的月份和年份來判斷是否擁有BN(O)身份。 這項措施旨在於確保持有英國國民(海外)身份的人士在主權移交後繼續有返回香港的權利，以使護照內「The holder of this passport has Hong Kong permanent identity card number (XYZ) which states that the holder has the right of abode in Hong Kong.」條文有效。補充一點，十一歲以下人士兒童身份證是沒有相片的。

首次登記身份證的月份和年份在你的身份證的簽發日期一欄，以括號包住。 如果該日期為06-97或之前(97年1月1日至97年6月30日或之前出生者為09-97或之前)，你有很大機會擁有BN(O)身份。

請留意此方法並不能完全確定你是否曾經擁有BN(O)身份，因為當年11歲以下人士申請香港身份證明書(CI, Certificate of Identity) 如從未擁有香港身份證者均會獲同時簽發11歲以下人士身份證，所以請你自行決定最終是否遞交申請。

如果你無法找出舊的BN(O)護照但只持有一本接近主權移交前簽發的身份證明書 (CI, Certificate of Identity)，可能意味着你並沒有英國國民(海外)身份。

如果是 Include Child 情況，你都會曾領取十一歲以下兒童身份證。
申請將會以 First Passport 情況 ( 特別方式 ) 處理。
需要 COUNTERSIGN

2. SAR (Subject access request)

直接向英國提出 SAR (Subject access request)

主權移交時超過11歲或不清楚閣下是否有英國國籍請參考以下方法直接向英國提出SAR (Subject access request)
查詢英國政府是否有你英國國籍 ( 包括BNO ) 的記錄

如閣下是 INCLUDE CHILD ，是不會有英國護照 ( 包括BNO ) 的記錄。

”If you wish to know if you have had any passport in the past, you will need to send a SAR (Subject access request). This will give you information you require.”

“Please send your request to the following email address: DPA.Queries@hmpo.gov.uk”

“Please provide your full name and date of birth, also your country of birth. You will need to state exactly what information it is you are required to provide.”

身份證明文件

核證副本

出 生 登 記 記 項 核 證 副 本

結 婚 證 書 核 證 副 本

正本或影印本喺手所以做特定查冊

上網填完form俾錢之後大概2個禮拜可以去返生死註冊處同婚姻登記處攞核證副本

如果資料唔齊可能要一般查冊

登 記 事 項 證 明 書

宣誓樣本

如果你在換領身份證時有更改或加上英文姓名，又沒有改名契，需要到民政署宣誓。宣誓聲明書需要用英文自行草擬。

This is certify that FXXX Axx Bxx addition the name to FXXX Axx Bxx AMY,
the bearer of Hong Kong Permanent Identity Card No.XXXXXX(X) & date of birth is XX-XX-19XX.

地址證明

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

BNO 續期資訊網站 by 殘酷的小賓周 leChronique あの子大好き (LIHKG會員)

BNO VISA checking

( under maintainence )

由殘酷的小賓周提供

臺灣旅行英國國民（海外）護照及特區護照問題

中華民國

香港澳門關係條例

第四條 本條例所稱香港居民，指具有香港永久居留資格，且未持有英國國民（海外）護照或香港護照以外之旅行證照者。

本條例所稱澳門居民，指具有澳門永久居留資格，且未持有澳門護照以外之旅行證照或雖持有葡萄牙護照但係於葡萄牙結束治理前於澳門取得者。

前二項香港或澳門居民，如於香港或澳門分別於英國及葡萄牙結束其治理前，取得華僑身分者及其符合中華民國國籍取得要件之配偶及子女，在本條例施行前之既有權益，應予以維護。

入臺證需要有中文姓名，因為入臺證根據閣下的香港永久居留資格而簽發，所以入臺證要以香港永久居民身份證上記載的資料輸入。否則臺灣入境當局可能會要求當場辦理入臺證 ( 300台幣 ) 。

FAQ 常見問題

以下問題皆為巴打們列出最常見問題而且已經填哂答案，而呢d答案係上面個份google doc入面已經講齊哂，如果你問以下問題而被屌，唔好問點解。

約法三章先
有幾個情況既問題各位一定唔好答
1. 過左期十年駛唔駛副簽?
唔係過左期幾多年就一定要副署，係睇你個樣仲可唔可以從你既護照入面認出黎，認得出就唔使，認唔出就要。你份declaration form 有印到副署部份就要副署，無印到就唔使。
2. 影相可唔可以戴眼鏡影?
可以，但你要確保你既眼鏡唔會遮住你對眼同唔會反光。
3. 張相既背景要咩色?
白色或灰色
4. 去旅行用BNO寫咩國籍?
British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN
如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。
5. 舊護照係bb相，續唔續到 (紅色封面BNO係BB相咪續到囉 )
Why not?
6. 身份證要影兩面定單面?
兩面
7. 特衰要影邊幾頁?
由頭影到落尾，包括封面、個人資料頁、空白頁、有印既頁、有visa既頁、說明頁，你本護照有幾多頁，就印哂幾多頁。
8. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
正常情況: 你應該仲有一本未剪角既，搵清楚啲，搵唔到就以 lost passport 處理
特殊情況: 有可能係申請特衰時香港嘅公務員手誤剪咗，當 damaged passport 處理
9. 點解地址少左行? 係唔係搞錯左?
正常
10. 無住址證明，點好?
最細既BN(O) holder都18歲，點可能無，咪玩啦
11. 點解DHL份件得本新BNO? 我本舊證呢?
你寄左既文件、舊護照會同新護照分開兩份速遞寄畀你
12. 呢本野續唔續到 (BDTC)
BDTC全部已經係1997年7月1日失效，你應該再搵下屋企有無另外一本BNO護照
13. 副簽人係咪可以係親戚?
唔可以
14. 轉左dispatched 之後幾時收到？
等SMS，會答你寄時到
15. 點樣寄去英國？幾錢？
空郵掛號200g $ 50起，睇你份野最後重量而定
speedpost 200g $225 大約2-6個工作日寄到
郵局寄Speedpost有紙文件套免費拎寄之前上網入資料平$10
DHL $ 自己打上去hotline問價 24003388

16. 續個陣個簽名可唔可以簽中文
你簽乜都得
17. 有sar果本仲續唔續得
Why not?
18. 點知自己細個有無申請過
畀錢申請一次就知
19. 老豆老母本BNO有我個名申唔申請到?
Why not?
20. 有無人試過有本火車頭都扮無，唔印就照申請?
點解要扮無？有就印，無就唔使印。
21. 有冇人試過一個speed post 寄兩份或以上申請係成功？
成功例子：網上一次過交兩份申請(打完一個比錢前可以繼續加申請)，一齊比錢一齊寄一齊dispatch一齊收到
22.我搵唔到人副署，有無巴打可以幫到手？
無，我地呢度無人識你兩年或以上，全部都無資格做你副署人。
23. 如果續個陣想加個英文名上去駛唔駛副簽?
凡事無絕對，怕就揀change to an existing passport搵人簽埋，唔怕既就唔簽寄左先，HMPO覺得你要既就自然有人會搵你。叫你簽返
24. 可唔可以寄本正本特衰比佢 (過期/未過期)
可以
25.用過廁板去台灣，可唔可以轉 BNO?
喺台灣眼中，只要你符合港澳關係條例第四條香港居民嘅定義，無論你拎廁板定係 BNO 入境都一樣係當香港居民處理，台灣關員係唔應該以持雙重國籍為由拒絕手持 BNO 嘅香港居民入境，無論你有冇曾經用過廁板入境台灣都係咁話注意: 以上唔適用於廁板或BNO 以外嘅任何外國國籍
26.要幾耐先完成申請?
視乎case 複雜程度+你比幾多文件人處理
個個officer 處理需時都唔同....但呢到case大部份2weeks 內會由MHPO收到全部所需文件處理申請去到dispatched
OR 官方答案: 5星期
27. 外地遺失BNO餘下行程是否必須取消並立即返港?
BNO其中的一個好處是方便持有人在遺失原有BNO護照情況下在英國駐外使領館迅速補領緊急護照。雖然是一本緊急護照，但並非降格成一本緊急「旅行證」。緊急護照有效期最長為一年，持照人仍然可免簽證出入境以下國家：
亞太：泰國、日本、韓國、星加坡、澳洲(ETA)；
歐洲：全歐盟境內、冰島、瑞士、挪威、列支敦士登、摩納哥、塞爾維亞、黑山、波斯尼亞、阿爾巴尼亞、摩爾多瓦、馬其頓；
非洲：摩洛哥、突尼西亞、南非；
美洲：加拿大(ETA)、墨西哥、哥倫比亞、委內瑞拉、厄瓜多爾、秘魯、智利、玻利維亞、巴西、巴拉圭、烏拉圭、巴拿馬、哥斯達黎加；
特區護照持有人在外地遺失護照，因中國駐外使館不能簽發特區護照，故只可在當地申請「中國旅行證」作為臨時證件。而因為「中國旅行證」並非特區護照，只能作返回中國或原居地用。大部份國家並不接受以此證件作過境或辦理第三國簽證用，倘若在第一個國家已經遺失特區護照，餘下行程亦只能放棄，直接返港或回原居地。若同時遺失特區護照及香港永久居民身分證，當事人只可向中國駐當地使領館申請「入境身份陳述書」直接返港。
28. 如果成功續領新BNO，而美國簽證仍在特區護照點算?

問 8. 我的護照已過期，但美國簽證仍有效。我需要申請新簽證嗎？
如果旅客持有一本有效但未附上美國簽證的香港特別行政區護照, 及一本附上有效美國簽證的過期英國國民(海外)護照前往美國, 或者反之亦言, 兩者在 技術上皆是可行的; 但請留意, 他/她在入境口岸面見移民官員時可能會有阻滯。或者, 為避免產生問題及阻滯, 他/她可以申請新的簽證在新的香港特別行政區護照/新的英國國民(海外)護照上。因為這是新的申請, 所以必須繳交不可退還的申請費用。當他/她申請時, 無論他/她是否獲發新簽證, 任何相同類別的簽證都會被註銷。
29. 我使用BNO外遊若同行配偶/子女並非英籍(例如只有特區護照)，遇上事故英國領事館會一同協助他們嗎?

第25頁
Who we can help in a crisis
> In certain circumstances, family members of British nationals (spouse/partner and dependent children aged 18 years and under only – we cannot assist other family members).
特別情況下，求助者的伴侶/配偶及子女(只限18歲或以下)都會得到得到英國領事館協助，但其他非英籍親友不會得到協助
30. 我不清楚我是否有過BN(O)身份，有方法查詢?
1997年7月1日前未滿11歲者可以使用「身分證大法」得知你是否BN(O):

合符以下條件基本上可以肯定你有過BNO身份：- 1997年7月1日前未滿11歲- 身份證上首次簽發日期為(06-97)或之前*- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

*只需查看現時身分證即可
全中以上三項條件代表你父母曾經在主權移交前代你申請過BNO
不符合以上全部條件並不代表你沒有過BNO身份
詳細身分證大法資訊請參閱Doc有關該大法部份

主權移交時超過11歲請參考以下方法直接向英國提出SAR
查詢英國政府是否有你BNO的記錄

副署人問題 郭藹明日香(即酸民治日鮮) 提供

首選：完全跟從指引做

次選：符合國籍要求，持有效符合國籍嘅護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民但護照已遺失或過期返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

我唔保證你揀跟上面次選項目做HMPO唔會要求你搵另一位合資格嘅副署人，但係你應該搵一位係你身邊最能接近合符要求嘅副署人為你簽署。

但無論如何，認識兩年以上呢個條件係最基本，因為副署人嘅目的係證實該相片嘅人嘅樣貌係護照持有人，如果嗰個人識唔夠你兩年，憑乜嘢幫你做副署人？

我諗咁樣寫嘅話，你哋會有動力啲搵副署人，但係我再講多次你搵唔到首選級嘅副署人就會有風險，所以自行衡量啦。

**以上例子係現有BN(O)持有人談及過往申請並如果申請人限時內無提交副署可能申請失敗。BN(O)嘅審批鬆緊可以急升可以急跌申請人或會蒙受申請失敗嘅全盤損失，而過往表現並非未來表現嘅指標，所以申請前請參讀HMPO嘅文件作出風險評估，同埋尋求專家嘅意見。

Place of birth 一覽

最新

改返左做岩既版本

2018年數字

如果我的護照已過期、遺失或損毀，但我急需護照出行，我可以怎辦？

你可以選擇直接申請單次緊急護照(Emergency Travel Document, ETD)，費用為1,100港幣。ETD最多可使用進出5個國家，但請先自行檢查目的地國家是否接受ETD。另外ETD用完是需要交回領事館。

請注意，緊急護照不論任何原因，包括普通旅行，只要你當時沒有可用的護照均可申請，適合「大頭蝦」忘記在預訂酒店及機票前檢查護照有效期的你申請。請留意，護照過期超過十年或以上者可能無法申請辦理緊急護照，如果你是此類人士，請事先於辧公時間內致電英國駐香港總領事或向你身在地的英國大使館、高級專員公署或領事館查詢。

需要文件：
-已填妥之緊急旅遊證件申請表格
-證件相2張 (白底BNO相)
-旅行詳細行程 (旅行詳細會印在ETD上，如你要更改目的地，你需要再APPLY一次)
-身分證
-預機約票同酒店紀錄證明
-過期BNO 護照正本
-警署的報失護照證明（如遺失護照）

步驟：
1.先於網上下載及填好emergency passport申請表格
2.帶齊文件儘早到金鐘英國駐港領事館
3.於保安部放低手機，講低想申請emergency Passport
4.保安會帶你去見領事館人員
5.向領事館人員出示已填妥之emergency passport申請表格、證件相、旅行詳細行程、身分證、預機約票同酒店紀錄證明及過期BNO 護照正本
6.等待領事館人員批核，成功後收申請費用及通知領取時間

成日見到好多人笑續BNO貴
我係到諗: 係外國護照特別貴,定支國護照特別平
出於求真search過

成人標準護照,計美金: (部分)
英國 90
澳洲 212
加拿大 128
蝗 29
特衰 32
古巴 100 (美國續375)
芬蘭 50 (5年有效期,10年=100)
法國 90
德國 66
以色列 75
意大利 135
日本 115
荷蘭 78
挪威 50
葡萄牙 60
南韓 50
俄 42
坡 59 (5年有效期,10年=118)
西班牙 25
瑞典 40
瑞士 140
土耳其 268 (5年有效期,10年536)
美國 110

結論: 根本就係共國頂爛市 ,要國藉欄唔要 ing Chinese ,特別係發達國家國藉,就要預左貴(除非連登好多西班牙藉,笑埋特衰都仲得 )
仲有又話乜春血濃於水,點解特衰要收得貴過蝗,講到尾又係當香港人水魚 ,又要亂咁派d特衰比權貴,整臭哂聲譽

(擅自偷post者全家萬碎萬碎萬萬碎,生生世世都係中國窮人 )

By ItsOver9000

CNO使用實例:

By 9394+689

BNO使用實例:

By 9394+689

中國人使用中國大使館服務實例，不負所望
为什么中国驻外使领馆的服务评价会这么差？ - 李逍遙的回答 - 知乎

英倫扮工室 VISA
如閣下想到英國工作，請搜尋 英倫扮工室 POST

The first step to UK is to read through all the information provided (google it yourself if necessary)
as some British might not even know how to do their job (HR are all the same around the globe)

Visa

Tier 5 (Youth Mobility Scheme) visa - Also known as working holiday

BNO >> HKSAR
If you’re applying this visa using HKSAR passport. You need to be sponsored with an annual quota of 1000.

Tier 2 (General - Working)

For Settlement - Permanent Residence/Indefinite Leave to Remain (ILR)
Option 1
If you have been living in UK for 10 years and met certain requirements

Option 2
If you have been living and working (under Tier 2) in the UK for 5 years and met certain requirements

Housing

Driving

Exchange your driving licence

Living Cost
London/Cambridge - Same as Hong Kong
Outside the above metropolitan area, and the rest of the UK - cheaper than Hong Kong

FAQ 1:
I need English C2 level to get a job.
Nope you don't, B2 is doable.

FAQ 2:
A smaller firm is more likely to help with visa issues.
No, not likely at all.

FAQ 3:
Tier 5 switch to Tier 2?
It is possible but not going to be easy.

FAQ 4:
Tier 4 to Tier 2?
Preparing it when you are in year 2.

FAQ 5:
Tier 2/4/5 to settlement immediately?
Definitively possible if you are a single girl, or boy?
Levae your tg/ig here with your sexual orientation and a picture. Our 手足 will contact you shortly.

backup

info

舊Post:
『薪火post』BNO續期資訊 (69) 為墜樓手足禱告

『薪火post』BNO續期資訊(68) 佛系續期

『薪火post』BNO續期資訊(67) 真。BREXIT

『薪火post』BNO續期資訊(66) 頭POST有WEBCHAT LINK

『薪火post』BNO續期資訊(65) 先睇頭POST同DOC後先問問題

『薪火post』BNO續期資訊(64) 先睇頭POST同DOC後先問問題之Join Q改咗名

『薪火post』BNO續期資訊(63) 先睇頭POST同DOC後先問問題

『薪火post』BNO續期資訊(62) 先睇頭POST同DOC後先問問題之GOOD NEWS IS NO NEWS

『薪火post』BNO續期資訊(61) 先睇頭POST同DOC後先問問題之NO NEWS IS GOOD NEWS

『薪火post』BNO續期資訊(60) 先睇頭POST同DOC後先問問題

『薪火post』BNO續期資訊(59) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO續期資訊(59) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO續期資訊(58) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO續期資訊(57) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO續期資訊(56) 如不能提供副署證明文件或填寫表格時有錯誤請寫信解釋

『薪火post』BNO續期資訊(55) 9月1日英國領事館遊行

『薪火post』BNO續期資訊(54) 英國領事館遊行

『薪火post』BNO續期資訊(53) 英國領事館遊行

『薪火Post』BNO續期資訊(52) 英國國會之你抵壘未

『薪火Post』BNO續期資訊(51) 英國國會之抵壘政策

『薪火Post』BNO續期資訊(50) 你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕

『薪火Post』BNO續期資訊(49) 我要攬炒 之 五大訴求 缺一不可

『薪火Post』BNO續期資訊(48) 五大訴求，三罷救香港

『薪火Post』BNO續期資訊(47) 堅持五大訴求，追究黑警濫權責任!

『薪火Post』BNO續期資訊(46) 好大量伸手黨攻入，繼續Join Queue圍爐俾負皮

『薪火Post』BNO續期資訊(45) 伸手黨大量攻入，繼續Join Queue圍爐俾負皮

『薪火Post』BNO續期資訊(44) 聯合聲明已壽終正寢，入黎Join Queue圍爐啦

『薪火Post』BNO續期資訊(43) 繼續香港終局延長戰：記得登記做選民!!!

『薪火Post』BNO續期資訊(42) 繼續香港終局延長戰：記得登記做選民!!!

『薪火Post』BNO續期資訊(41) 繼續香港終局延長戰：行動尚未成功各位仍需努力

『薪火Post』BNO續期資訊(40) 6月12日香港終局延長戰：反送中定係送你終？

『薪火Post』BNO續期資訊(39) 6月9日香港終局之戰上街抗惡法!

『薪火Post』BNO續期資訊(38) 欲免向隅 續領從速

『薪火post』BNO 續期資訊(37) 港爆真的近了，真係唔續領?

『薪火post』BNO 續期資訊(36) 早續早享受之港爆近了，你們應當續領

『薪火post』BNO 續期資訊(35) 一理通百理明，明白了續期可變簡單

『薪火post』BNO 續期資訊(34) 早續早享受之「知否世事常變，變幻原是永恆」

『薪火post』BNO 續期資訊(33) 祖國新線上續領系統上線啦!!!!!今期真，BC一注獨中

『薪火post』BNO 續期資訊(32) 你準備好認祖歸英未?

『薪火post』BNO 續期資訊(31) 支國爆了，你們應當悔改

『薪火post』BNO 續期資訊(30) 早續早享受,遲續有排受

『薪火post』BNO 續期資訊(29) May姐有請

『薪火post』BNO 續期資訊(28) 晚晚舟事件及恭賀袁木拉柴

『薪火post』BNO 續期資訊(27) 香港首本閃令令續領BNO天書上線啦

『薪火post』BNO 續期資訊(26) BNO 去日本唔洗簽證

『薪火post』BNO 續期資訊(25) 睇公海教學唔明就唔好問我地

『薪火post』BNO 續期資訊(24) 睇咗DOCS & BNO教學網站先好問嘢

『薪火post』BNO 續期資訊(23) 連登首家BNO教學網站上線了

『薪火post』BNO 續期資訊(22) BNO永久有效，不受2047影響

『薪火post』BNO 續期資訊(21) 咪鬼續BNO, 中國護照先正統

『薪火post』BNO 續期資訊(20) 港女與非持有人勿入

『薪火post』BNO 續期資訊(19) 淋病稱BNO權利不變

『薪火post』BNO 續期資訊(18) 事頭婆生日快樂

『薪火post』BNO 續期資訊(17) 唔睇Q&A 唔好學人續

『薪火post』BNO 續期資訊(16) 維帝即位 蘇州過後

『薪火post』BNO 續期資訊(15) 謝絕伸手黨

『薪火post』BNO 續期資訊(14) 請睇DOC再發問

『薪火post』BNO 續期資訊(13) 說好的法治呢?

『薪火post』BNO 續期資訊(12)討論別人的續期態度

『薪火post』BNO 續期資訊(11) 極速爆POST!!!

『薪火post』BNO 續期資訊(10) 個POST開始多人

『薪火post』BNO 續期資訊(9) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(8) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(7) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(6) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(5)

『薪火post』BNO 續期資訊(4)

『薪火post』BNO 續期資訊(3)

『薪火post』BNO 續期資訊(2)

『薪火post』BNO 續期資訊

Last edited at 3 October 2019 by HeiMore

開post template:

上個POST用咗20日

留名

因為之前有申請lost case, 之後搵返當普通renew 一齊寄，唔知佢會唔會掉左我本舊bno 黎當lost case 先唔寄返俾我。因為舊證同本特衰已經寄返黎，但同特衰一齊寄出既舊bno 就無返到黎

WEBCHAT
舊BNO同證明文件一齊寄

係！lost case成功報失，你寄該報失護照會沒收！忘記佢啦。

空郵掛號真是好慢,18號到E+仲係已交付運輸公司/出發前往目的地

今日都寄出左 HKPOST仲話2／12會寄到英國個邊，係咪唔洗信佢

唔好重覆貼幾次好唔好

特快仲有機會GE,如果係普通掛號當佢9UP啦,佢只係比個大約時間你

一齊耐心咁等

我想問下由英國果邊話寄出，到我收到dhl Ge 訊息大約要幾耐時間

我都係空郵掛號，都係18號寄
21號打已交付運輸公司/出發前往目的地，去到依家冇update過

18號being processes 今日都未approve

齊料 唔知仲要等幾耐

正常 4-8 WEEKS
LOST 6-8 WEEKS

我屋企人同我同一日寄
同一日being processes
佢本bno已經番埋黎

分開定一齊寄

一齊寄

之前加錢特快，3日收到，仲要有status track，加錢買個方便同安心，值得

你唔好彩

之前去exchange
用bno係Amsterdam Schiphol出境
係用唔到自動過關機
反而要過櫃位蓋印
而且個inspector 係識分bc同bno

今日寄
爸媽爺嫲嗰啲結婚證書全部都無
希望無乜事

咁你係咪經AMS機場入？
今年6月我入境AMS係冇印，反而出境有印

你地依加先寄係會耐啲
早兩三個月都大部分都係幾日至一星期左右就OK

通常幾日至一星期多啲
佢地會集埋一堆一次過寄番黎香港

就算係自動機過完都有人招呼你去蓋印架
BC個code係GBR BNO就GBN
分到唔出奇
反而想知支那同廁板都係CHN 佢地點分

過期17年，幼稚園相冇交任何父母出世紙結婚證

正常四個工作天，但每日平均成千人申請，當郵局處理300份好未，突然間用多咗空間同重量，上到機就快，上唔到都要等，去到英國一樣，車就係咁大架，今日車唔晒就要第二日！近期兩個星期左右啦，上個月試過三個星期添，連speed post都失速！其實要平寄郵局，預佢慢啲啦，記住成個申請過程，耐性係必須嘅！

想問有報失紙早早註銷左仲洗唔洗再重新註消多次？

報失紙註銷
LS01

留明

你講去差館報失？

正當準備訓覺之際，收到HMPO話received 距離我本BNO又近左一步

我想問你地收到新版護照未? 姐係藍色個本?

未有

請問如果父母結婚証明文件當年係大陸搞既, 要搵認可既翻譯公司譯做英文, 大家有冇推薦的翻譯公司? 有冇成功搞到BNO的巴絲個情況同我一樣, 可以分享下當時選擇既翻譯公司?

我入境係唔係AMS
係Copenhagen入境
個時都有印

廁板用到機

係

Hmpo 根本唔知你報失，睇doc，跟正常lost case做，香港報失其實無用！

基本上結婚證書對真正首次申請人先有用，證明國籍點嚟，bno係續期，其實父母結婚證書並非主要。有人話試過自己譯，亦有人無交，寫信解釋話無，最慘有人成本正本大陸結婚證寄咗去，一去不回！風險自決了。

如果我老豆老母既出世紙都提供唔到。係咪寫信解釋就得？
會唔會申請唔到？

new post lm

唔會申請唔到！最重要嘅文件係你本舊bno，身分證同特衰護照係證明你係申請人，如有嘅副署係搵佢信得過嘅證明你，地址證明怕寄錯亦證明返你係申請人，其他文件係次要證明。

有嘅文件盡俾，無嘅寫信解釋，唔好交多餘嘢係不二法門，呢度好多都續到。除非你無持有或included child 於父母bno內。睇doc一次保平安！

依家網上做到報失, 之後HMPO會打比你, 對下資料, 同你講你舊果本已經CANCEL ,可以再申請過

我以前一直冇申請過BNO, 不過最近發現老豆本過左期既BNO寫左我做INCLUDED CHILD所以先搞.....

中唔中身份證大法先

你老竇本bno要寄埋去，文件連呢本會寄返嚟，如果一齊申請可以連佢文件一齊寄，寫好pex no邊份打邊份同其享邊份，如果佢唔申請，返嚟時自行保管至佢想申請，再連文件寄去。你張出世紙對你呢次申請相對重要一啲，最好寄核證副本，但無錢彩影都得，記得印出嚟影象底面都清晰，佢要求時再寄正本個風險相對低啲，因為會有對口聯絡，追都容易啲。另外呢本護照寄前影個底，以免之後有閃失。

你老竇呢本bno，其實代表咗一啲其他首次申請用文件，因為正代表以前申請係有支持文件嚟批。當然無人肯定代表邊啲，因為系統將所有情況簡單地當一種，而當然最好都交齊交足，不過大陸證件如果只有中文，就算其他譯到，姓名如果無官方英名翻譯，其他人就算專業翻譯，都係無從核實，變相係無參考價值嘅嘢。寄唔寄譯唔譯自己取捨了。

點解你咁快

19 號 receive 20 號 process 仲未有消息

我本bno 25 號 9：44pm sent 埋我都唔知點解咁快，一日搞掂晒

話說兩個月前收到本BNO，一路都無check清楚，之後發現個名串錯咗，問咗HMPO果邊，又要再填過張OS Form，今次又要俾埋passport相，之前淨係網上upload咋嘛，同埋想請教各位巴打有無填OS Form既教學，我而家對住張form企咗喺度...英文底差...

同大家分享下我既經歷
由年幾之前想續, 因為怕無副簽, 副簽唔知點好
相都影埋都唔死去續 拖到依家終於去續左

入番正題先 我交左:
- 舊BNO(BB相, 過期18年)
- 身份證彩色影印正背面
- 全本特區護照彩色影印 包括封面同底面
- 出世紙正本
- 副簽+副簽人passport有相個頁既彩色影印
(副簽拎特區, 從無BNO/其他passport, 大學同學)

- Formal letter
(因為我交唔到父母出世紙同埋結婚證書 所以寫番原因, 詳情page1 有sample 我基本上係抄考)
(另外我仲有寫埋因為朋友都係相近年紀(二十頭), 所以無專業人士同無外國護照既朋友, 不過我同副簽都係engine人 有state係職業個到)

全部野用一個folder入起, 再入落一個普通公文袋,
4/11/2019 用空郵掛號, 寄左$60.3
之後7/11/2019就到左英國處理中心，但停左係到幾日無更新 keep住每日下午check一次
11/11/2019 再check就成功派遞 香港時間13號就收到email話Documents received
(淨係收到email, 收唔到sms, 有無人試過咁既情況?) 之後我都收唔到通知, 係自己15號朝早再log in check,
先見佢轉左Application being processed
然後就好似搭左火箭咁 surprise 收完一個又一個好快就approved 好快就print and sent

19號夜晚就收到DHL sms 有tracking no. (1st) , 21/11 收左BNO
21同日收到2nd tracking no., 25/11 收番D document (收番地址/ 出世紙/ 身份證副本/ 舊BNO)

對唔住好長氣
我想盡量detail, 忍住完晒先po出黎同大家開心share 希望未續既朋友睇完有多D信心, 快D去續!!!! 事頭婆萬歲

份FORM問咩

呢份

佢問啲野就係ONLINE問既野, 不過要用手填

LM

問下咁多位巴打
我補領緊BNO
無ID CARD嘅情況下可唔可以申請到BNO
主要我唔想浪費時間等完ID CARD之後再申請BNO

利申:上年續到BNO ID CARD BNO同時唔見咗

HMPO要我補交呀媽出世紙同舊bno show到我係included child

呀媽出世紙冇英文名，身分證同舊bno就有。但就冇改名契。

咁使唔使去民政事務署宣誓或者交多少少文件？

唔係有張臨時身份證咩？colour print 交果張咪得

寫信解釋

怕嘅可以寫信解釋
因為舊時通常到攞身份證先整英文名

怕嘅可以寫信解釋

睇DOC
收到就要CHECK清楚喇

網站叫你交呢樣資料?

咁特衰護照裡面標示係"chinese"籍
咁會否影響批唔批續bno?

無關係

副署其實相對重要，睇#10！有人話副署做地盤都影批喎，盡力而為啦，最多寫信解釋。所有文件一次過交。

有英國護照以外其他國家護照就要提供
唔影響BNO

呢張叫申請收據，當唔當正式文件真係唔知，最正確係等有正式身份證先再搞護照申請。

佢舊bno有英文名，補返出世紙就可以了。

想問下邊度有得睇每月BNO簽發數字？

要問

我估隔咗兩個月，當重新嚟過，所以用紙本申請表。

填section 1, 2, 3A, 9就可以了。係相就麻煩啲了，要晒返相紙。

副簽係唔係一定要有?定係最好交埋副簽比佢地?

副署洗唔洗印埋人哋本bno？

doc點寫呀

即係唔用網上交

淨係填好呢份form + 所需資料hardcopy + 原passport
寄去都得?

睇doc唔該

yes
仲有就係hardcopy相
所有countersign都唔需要

終於到左英國

副署咩國籍

新人
MARK哥

其實叫伸手黨renewal 係咩玩法？

英國國籍唔洗印

下晝先講完，訓醒晏覺發現 approve 了

Andy哥可能放假

我覺得最近英國果邊做野好似快左....
Lost case 一星期內就approved
星期一print and sent, 我今日就收到dhl msg

唔該哂

相片駛唔駛黐落張form上?

點解手填表就唔駛副署?

岩岩收到email 要我填多份表
想問下有無教學?..小弟英文差

唔明 下面果part 剔格仔

背脊冇中文
呢張嘢周不時都會出現

佢陣係send左英文版比我

但我記得果時有比文件佢架喎

想問下HMPO簽收左文件之後，幾時先update application status去document received

當日內就會，你會收到 email/sms

你睇清楚份表於咩情況下先要副署，唔識英文直接用google 翻譯啦！

之前有人問過，話俾咗身份證嗰喎，但都要填返，填完好似電郵返去都得，即批！

系統話要咪要囉，唔使你都唔會有表俾你做嘢。如要副署請參考#10，盡量做咗佢！

好 即填先 唔該曬

我同老婆同屋企人一齊申請
想問下可唔可以一齊寄過去？

收到HMPO email話收唔到副簽人回信確認身份同地址
而家send左份表比我叫我重新填過再交

明日寄文件, 返工時間去唔到郵局焗用DHL

得

副簽人冇收到信咩

肯定吹水啦

等approve 等到好苦

貴一百幾十 就腳我都寧願用DHL

你分返開 4個file 3份獨自放返自己用既文件 一份放共用文件就得

請問用手填hardcopy form方法
係點樣畀錢?

(睇教學, 淨係有教網上申請時o既畀錢方法)

thanks

我有個問題
我見到續期所需文件要父母出世紙
如果我keep住到續係咪每十年要出一次父母出世紙結婚證書？我97年前香港出世有過bno,點解我嘅bno續期資格關父母事？
如果我幫老母續證係咪都要阿公阿婆出世紙？但佢哋已經死咗廿幾年

點解要填hardcopy form

唔係
你長時間冇續
用黎查你個國籍來源
比唔到就寫信解釋

咁都好d 我keep住續以為轉咗政策
我仲有5,6年先到期
擔心要呢啲文件嘅搵定出黎keep個soft copy都好

恭喜,睇字都FEEL到個喜悅
你成個過程都算順利,諗返起我上個月申請,全部都好順利,係去到DHL打左下回頭遲左成個星期左右先收到,不過唔緊要啦過幾日我可以帶住我本BNO去旅行,一洗特衰護照柒味!

Lost case 8 weeks鳥

9月單月簽發數就已經多過今年頭8個月加埋
全年簽發量照個勢黎睇,分分鐘多過前果幾年加埋,好撚癲

太撚多CASE,求其system check見你有record就拿拿聲approved唔好阻住老子收工

利申鳩up,唔代表各位hea交/唔交文件,hea交/唔交後果自負

keep住續好似淨係寄本舊野+簡易文件+相就得
詳情上返個網打返自己d資料就知要比d咩,
可以肯定既係唔洗好似過左十幾年續第1次咁煩

下次再續我都一定會再用dhl,安心好多,又穩陣又快,加埋保險都係500令,呢d錢我唔會慳

唔好意思
請問有無人試過張相執過黑眼圈個啲改圖可以申請到？
我知佢有寫唔俾改圖
但個死人樣真係好殘💀
要用咁多年想張相靚少少
定印左落passport會靚啲？
爬左少少文好似唔多見有人講
謝謝！

唔得會叫你再UPLOAD

6月同7月果陣應該做到佢地踢晒腳 好似8月開始加咗人幫手

可以 我直頭用美顏app 反正唔得咪upload 過，又唔駛錢

我早幾年續個時無彈個副簽格出黎

幫屋企人續個時有彈出黎，但無副簽照寄都成功

個既爬過文話其實佢地起本舊bno 認到你樣就得，唔一定要副簽

其實印到落passport張相唔算清，仲會有好多防偽鐳射印起到

請左pt，所以有一期印錯晒做BC

HMPO可以要求補副署

你喺邊度申請？
除咗祖國申請之外冇得一開波用paperform

身份證大法報lost case 有ref no.
9月25 join queue
到宜家超過8weeks都仲process緊

唔使咁麻煩，我自己用舊證夾好每份需要文件，每一張文件寫清楚pex no，一個folder入晒兩份令佢硬身啲，雞皮紙信封搞惦！日批添！輕啲郵費平啲。

一齊寄參考：

只有上網搞好簡單，你填form去點俾錢？我認俾匯票都唔知收唔收，佢嗰邊結算可能收手續費，到時要再收你錢時，hold住你申請咪仲煩！香港出匯票都收錢啦。

可能太耐無續，費事搵舊資料啩，分分鐘有啲舊料無整合落現有系統添！我可以話你知，我每十年續，係唔使交三代資料同文件！我續只交自己嘢，出生紙都唔使！

因為之前見過有人話改圖被reject
所以問下有無人成功
謝謝🙏🏻🙏🏻🙏🏻
早幾日報失左，等緊no.
遲啲試下先～

早幾日報失左，等緊no.
遲啲試下先～謝謝🙏🏻🙏🏻🙏🏻

🤔
謝謝🙏🏻

樣就無執，退地做白底無問題！

我都試過, 你係咩case?

無人知個標準係乜，有人得有人唔得，唔得改做紙本申請仲煩，唔搵唔知揸外國護照朋友多！睇#10一定可以參透到。

想問下報失會打電話問啲咩
就咁名+身份證Id?
因為細佬英文聽力唔多掂
驚雞同鴨講一輪都唔知講緊乜

公務員是是但但

可以Webchat 問問有無嘢欠

唔係lost
身份證加左英文名 passport有

我之前都係咁，以為轉咗政策下次要交呢d

你會唔會係身份證同出世紙無, 但passport 同 地址證明先有?
supporting 有無提供?

下，補文件要90日嫁
屌佢仲未寄到本特衰俾我去update名
Web chat話11月18號寄
今日都未有消息，都唔知佢係寄dhl定平郵
Email又唔覆我

多謝你
我都覺得算好快同好順
可能因為本身舊BNO keep得好好(用都無用過)
郵寄又順順利利, DHL咁岩兩次都有人係屋企可以幫我收
追po話好多人會收左出世紙, 都驚左兩三日, 好彩最後都收齊!
祝你旅途愉快!!!!我都超期待下次旅行

出世紙名無 身份證有 地址證明有
可以比既都比哂

因為 Doc 寫得好
我試過就咁send條link俾人
佢睇完自己搞掂左

我幫老豆影，唔記得叫佢合埋口
所以連嘴唇都執過，都合格

我九月中都未批

想問下以前用過特衰旅行 之後可唔可以再用bno去同一個地方？

DX 係咪唔會比 tracking number 直到DHL接手先有？

why not

咁有啲lost case秒批係咩玩法
但我同呀媽呀哥一齊lost case寄去 唔知關唔關事

咁真係要等下啦, 如果有需要佢會叫你補文件support
有需要解釋就webchat 問下啦

yes
通常有幾個工作天嘅差距

你不如問返佢，其實你應該計咗數，唔再計90日了，反而如果太長，轉返你做紙本添。依家你批咗一本，就係爭特衰啫，更新後影完電郵影象俾佢哋啦。

點解唔可以

我份野英國時間早上10點佢簽收 到宜都未轉收到文件係咪正常

26號10點am

等多幾日

香港時間12/11 am 特快專遞
英國時間19/11pm received
中間冇being process/joint queue
22/11 am approved
22/11 pm print and sent
25/11 pm DHL pick up
香港時間 27/11 0400到香港
27/11 1000已收到

我係差補充文件，正確黎講係副簽人交supporting doc

肯定有舊BNO就比錢喇

名+身份證Id+出生日期

等DHL

9月BNO簽發量急升達3.4萬本

我果張係白牆影自己用手機apps 之後d黑影ps做白色 冇reject

我空郵掛號，12 號下晝寄，又係英國下晝 19 號收到
不過香港琴晚先 print and sent

我想問 lost case 打去會有乜嘢問？
幫個屋企人攪但佢英文唔好 想知道大約會問乜

名 身分證no. 出生日期

DHL門市寄文件參考價:
$428 + $60保險費(optional)

Thanks

The application is under going standard checks within the examination team. You will need to allow more time for this to be processed.

I have alerted the examination team for a further update and also put your lost/stolen reference number on the alert.

Thank you for your patience.

我9月3

你係唔係唔見舊證？
我搞咗一個月半到就收到BNO

係呀

報失咗未？

一早有lost number 啦

仆街啦呢鑊
HMPO應該真係整唔見左我d document

我係lost number ，一樣續到新證

佢好似特衰未改好名，但寄咗正本去，hmpo話寄返嚟叫佢換咗先繼續，本來話上個月尾寄返嚟，最新係18/11先寄，但至今日都無速遞資訊！

平郵大爆炸

就係咁...中間email佢幾次都唔理我
我都估到瀨野
希望佢快d搵番啦屌
問佢用平郵定dhl都唔答我
我懷疑未寄出去就lost鬼左，web chat話18號寄可能係fake我

唔好意思，我 online申請緊有少少嘢想問

副署要求佢嘅passport number，但要唔計英文字9 numbers。
但特衰護照唔計英文字得7 numbers，個system 就去唔到下一步，咁係咪特衰護照唔做得副署？

而家系統要即時輸入副簽人passport號碼？我五月申請都唔使，只係之後叫我download張副簽form搵合資格朋友填，講返轉頭，規矩上係得BC/BNO/英聯邦國家有效passport持有人至可以副簽，廁板唔可以..

BC/BNO/英聯邦國家有效passport持有人至可以副簽 ... 收到
唔該哂。

如果副簽人係持有非英國護照，例如加拿大，就要叫佢彩色影印護照個人資料頁俾你同support documents一併寄去。

5/9 lost case
今日終於收到email approved

你係咪㩒錯野呀？
副簽係英國住緊嘅BC先可以online填副簽ga wor,
其他全部係paper form

各位 我用郵局掛號寄 26號就送達 但係hmpo到而家都未話收到 佢地個tracking網又冇update到 想問咁樣係咪正常架?

咁大鑊 !?
我 online 填 form 嘅 ...
填完之後佢 send 咗個 email 比我

之後我個friend 就收到 email ...
去咗哩版

俾咗錢 ... 請問我係咪傻仔咗 ... ?

等多一日，應該好快轉documents received
我26號送到HMPO, 琴晚轉左

你就好 我9月3未有

寄件比佢，佢收到都會email通知你？

Lm打氣
希望大家盡快續到
多謝薪火po巴打解答申請問題

你以為乜人副署都可以online ，就打咗你朋友個電郵落去啫，其實你會見到有關頁面，你可以揀返下載紙本，咪下載返再電郵俾朋友，佢簽完俾返你，連文件一齊寄出就得了。

樓主我有個問題
琴日大J post 左本 BNO 出黎
寫住 British National (Overseas)
而小弟果本係
British National Overseas

其實有冇分別？

下面machine readable code係GBN就冇問題

craig哥都可能放假

影黎睇下

問HMPO叫佢轉返paper form lor

但特區護照唔做得都要搵過

多謝解答

知道，再試下 ，thanks

冇 ( )

冇分別
bno等於bn(o)

明白了
多謝你

想問一問 我97 年前香港出世 97年當時未夠11 歲 冇apply 過bno 而家可唔可以整返bno

no

即係果時冇整bno 就冇得整返架喇？

基本係

睇身份證大法

我覺得呢排多人申請所以冇副簽都得
利申上個月續，96出世過期十幾年都唔洗副簽
連埋寄件去英國廿幾日就搞掂

後果自負
後果自負

當然啦
Btw我係齊文件

過左人權法開逃生門

... 唉

我屋企人冇幫我整

有方法!
去返97年7月前幫自己申請

睇頭po身份證大法check完都係冇就冇機了
見有巴打都係屋企人話冇幫佢整 但其實有

要怪就怪老豆老母
雖然老豆藍，但係果時96扯豬尾出世都幫我整返bno
要繼續用特衰啦

睇#10

好唔該巴打

脫歐轉藍色？

對唔住我真係好嬲, 早幾日我講過佢寄信比我副簽人, 個email壞既覆唔到, 我webchat搵過佢地話會幫我問,
今日再sd sms黎叫我再補副簽, 我加埋第3個副簽, 點搵比你呀我屌你老母

speedpost星期一寄 尋晚簽收左

推

我唔知可以點算，其實佢地比既email 錯，而webchat既同事前後不對徑，佢地仲要好串咁壓我，想放棄

封信都係叫返你之前位朋友，補返資料頁加observation，電郵地址記得跟返佢個大細楷！同埋電郵唔到，咪跟個地址寄去囉。

跟曬都唔得，可以留意：佢張信係寫HMPassportOfficeLiverpoolRQ2
但我今日收到叫我再搵副簽個email 係HMPOLiverpoolRQ2
係完全唔同架, 我webchat 佢話因為我太耐無覆所以要我再搵過，問題係佢寄比我副簽用左12日，就算我地寄去一樣遲，我可以點做

照用hmpoliverpoolrq2電郵佢先，另加郵寄，睇吓佢點處理先，正如你講，每個人覆你答案都唔同，同埋你話已經寄咗囉，你個申請仍然有效處理中。

我叫緊個朋友forward成個電郵過去，第一個webchat真係串到仆街，我諗係因為我寫左complaint 既字眼，但事實佢地封信有兩個錯處，其中一個錯處就係電郵攪到我城覆唔到，我事後應該會寫封official complaint letter，因為有曬證據證明佢地出信有問題對我唔係好公平
我同時都要開始搵定人，唉

[立場新聞] 日本人發起聯署 要求國會討論日版「香港人權與民主法案」

有朋友個阿媽申請bno本身佢已經批左已經寄左DHL
點知寄方（即係英國）突然間話退返份件
check過email 同埋bno個網站都話本野已經寄出亦無任何野講
咁即係點有無人有相同遭遇

利申：我而家用緊bno出境喺日本

錯名
等吓喇

會唔會係英國寫錯佢個名？

睇到啦，我朋友睇到DHL上款寫錯左，Tai Man Chan寫左T Chan 唔該曬樓主

又嚟呢啲case

會唔會彈回頭呢啲真係睇彩數

呢啲只會不斷發生，都唔知速遞條數點計！

愛丁堡即時:大專學界國際代表團(HKIAD)同我要攬炒團隊已經準備咗一份過百頁嘅制裁報告,兩日內會直接交畀美國國會,國務院及白宮

想問大家個status 幾時會update

件件已經delivered, 但login 睇bno status 果度重係叫我填d form 咁。。。

等多陣啦

有效護照過20萬未？

同一時間收wor
我頭先6點3話received
你等多陣有嫁啦

我本bno個code係GBR，正唔正常？我地唔係叫GBN咩？

睇最下邊個行係咪 GBN，
Code 個度就算係我以前個本都係出 GBR

終於轉左Application being processed希望冇咩阻滯

我13號收左document到依家都冇再update過了... 我first apply

唔好同人比較，俾啲耐性。

過期護照嗰邊查唔返資料，好大機會彈，尤其是included child連相都無，副署好可能好睇重下！唔搵唔知揸外國護照朋友多，盡力而為啦，再睇#10同睇doc一次保平安！

有正職就得啦！好似都冇乜聽過副簽人持有效護照，但因為係非專業人士而被彈副簽 (冇正職學生除外)，幫我副簽個朋友只係電訊業前線技術工種，都一樣冇問題！

補充，根據連登巴絲續領經驗分享，副簽人國籍遠比職業性質重要，以往眼見彈副簽原因多數因為持非指定國籍passport或者已過期，副簽人係學生被彈又見過..... 所以你無論如何都要搵個持有效passport朋友幫手，佢就算做清潔工人都冇所謂。

我搵左學生副簽
但佢有BNO 會唔會彈回頭

以前有case彈過

我我一個個fd拎bc學生,一收到document即彈

So Far 佢仲未彈我

分享下
用身分證大法3樣中哂
再用 SAR 確認有資格申請bno (約3星期）
報失用咗1星期
前日寄出申請文件比HMPO （要副簽, 未有報失編號）
希望之後都順利

第二個we need to speed to you about your lost passport係咪唔洗理會

打咗過去就得

淨係第一個email有打，因為好似話收到第二個無打到，但一個星期了都無消息

第二個係係你打過去既時候send過黎？
個時打過去個職員同我講過唔使理

一個星期其實唔係好耐
整BNO就係要一直等 急唔黎
依家你可以照apply阿 唔使等個ref no. 喎

唔洗Ref no就可以？咁即刻整先

你肯定曾經持有就可以課金了

報完Lost搵返

我怕係有document missing咋 但又冇update話漏document 等死人

如果有miss佢一定會通知你 放鬆d

睇手神

特區護照好多國家自己系統登記係會用返HKG

當我滿心歡喜以為收到本bno 之際，點知hmpo 係寄返我張出世紙同廁所板俾我

Btw,英國無剪左我本特區護照

其實正常黎講唔同國家既護照部門都唔會剪人地國家既護照

唉！成日講搵清楚先，永遠有人之後搵返出嚟！由於你正式報咗失，之後再打電話俾佢哋核實埋。你本舊證寄返去會沒收，不過寄返去有機會快返少少，唔寄去就保留得返本舊嘅，但批核時間通常耐啲，等佢哋搵到你舊資料出嚟先再批！風險自決了。

早幾日approve 左個application，despatch 埋
但DHL 個tracking 無啦啦睇到話return 左比shipper
有冇人都係咁？

錯名

Airway bill印錯嘢要召回
遲下會再寄
等多幾日

唔該曬

Btw, 你地點知架

一有時間就爬文，你就知呢度有好多怪事

日日發生，已經不算怪事了。

問老母話唔見左，但之後返去食飯再問又話有，佢話唔知原來我問呢樣野叫BNO

有，但少啲回報。

Bno去韓國係咪仲係好撚煩

我2016 年去 記得無咩特別呀

好似退唔到稅咩咩咩
咁ok啦 有咩事就用朋友特衰

我想問下我今年7月用特衰入韓國境整埋個個e道D frd啦...
咁我上兩星期終於收到bno，我以後轉做bno入境得唔得架..?
如果得，bno整唔整得韓國個個e道啊?

人手退稅無咁方便，其餘應該無大問題。

X2 我15號being processed
驚佢唔見我份件炸

有人同我咁耐都放心啲

19號寄，今日終於收到

想方便咪用返特衰囉！

要多啲人用bno，人哋先有理由去改善！

有乜無放心？每個月幾萬人申請喎！

原來咁多人 小弟第一次申請

收到喇～
多謝各位巴打絲打幫忙
願bno 早日平權

主要係驚用完特衰又用bno入唔到境姐

Lm

上星期向羽田排隊入境目測發現揸 bno 既人比往時真係明顯地多左好多。

遲早有

唔知佢processed 係開始做緊野定係放埋一邊

炸緊fish and chips

唉....每日都有人驚呢樣！根本你鍾意用乜都得，總之出入用同一本就得！去旅行之前做足功課，有啲國家要求入境時，要同對面出境關口使用同一本護照，如文萊。總之做好旅程計劃，而實際帶兩本護照出國嘅人亦不少！

你預足6-8星期啦，放鬆心情，唔係你會擔心到痴線！

因為上網睇攻略都係話韓國台灣都嚴d，所以先會有d擔心上星期用bno出入日本好開心，真係唔想用特衰啦…

年頭去鋪頭買野部機退唔到稅
用條女特衰先ok

台灣用BNO定特區都冇分別
韓國係人手退稅同冇E道

台灣無論用bno定廁所板都係同一個標準+可以彈出彈入

上次去台灣用bno會check埋身份證

我諗個巴打意思唔係驚唔方便
但最重要就用咩入就用咩出
同埋查清楚要去既目的地要唔要visa

拎得 bno 我相信大家都係對 bno 個身份認同較多先會申請翻黎用，
如果係單單為左求旅行方便既，其實根本唔洗咁煩又寄又印攪咁多野去申請翻，乾脆續特衰咁仲好啦，仲未計價錢貴過特衰成兩三倍，所以續領左既無論如何，出國盡量用翻 bno 啦

係貴DHL

個火車頭標誌不了

文件已送到去HMPO

琴日process今日approve
好想快D收到

仲有印文件, 我彩印洗左百幾蚊

我買左二手彩色laser printer+scanner自己印

公司有彩印, 但部機極近HR同大老細唔方便用

無試過

想問下用BNO入台灣境果陣係咪都係排返港澳居民果條隊
陣間要過去了

想問入錯舊地址，係咪寄文件時寫封信改新地址就可以？因幫阿哥申請寫左佢結婚前同我地住緊既舊地址

冇一條隊專for港澳居民㗎
通通排foreigners

空郵掛號我用左一個月時間先到當地簽收
打去問話郵局話要20個工作天其實

年尾peak season啦
大家識做啦

19號開始寄文件，今日29號本bno 已經到手

想幫阿媽續返本野，點知佢唔見咗
之前幫老豆攞個本又唔洗報失。
想請問呢如果阿媽報失完之後個電話係咪要親自打長途過去ga
同埋有咩程序

你本身有舊證寄過去？

係要打去長途電話去，English, please.

舊bno
身份證彩copy
特衰 彩copy
地址證明
副簽
出世紙

無證就搞好耐

另外如果要簽副署，可唔可以叫親戚幫手
佢有bno，係個list嘅職業，係我表哥嚟

想問, 如果攪掂晒d 野先發覺我打果個地址打錯左, 請問可以點攪

有無咩位可以改得番

doc有答案

DHL貴得有道理
我前日經DHL寄, 英國時間今朝已寄到HMPO

親人唔得，但表親唔知點查到

台灣睇BNO同特廢一樣

Who cannot be your countersignatory
You cannot ask someone to countersign your passport if you’re:

related to them by birth or marriage
in a relationship with or live at the same address as them

relationship by birth 即係父母兄弟姐妹子女？

FeRex/ups能提供相同服務但價格更相宜！

表親都係親戚喎！

我諗佢嘅意思仲廣闊啲，除咗有血緣，仲包括因婚姻關係而無血緣嘅！

唔搵唔知揸外國護照朋友多，盡力搵下朋友啦，睇埋#10！

佢要寄埋地址證明嘛，當然要寫信解釋啦。

搵清楚先啦，我發覺唔少人最終搵得返！護照其實重要嘢，收得太埋就有！

近聖誕仲繁忙啲添

佢會唔會以為返大陸

搵同學或同事搞

手機影，放落word做文件，再公司彩印出嚟，底面同一頁上下兩個影像，我記得每份五張紙左右之嘛。

唔知而家有幾多本有效BNO呢?

咁係最安全

今日上去睇，好似已經唔洗副簽

個個唔同

姐問聲
影相
我就咁scan個證件相做digital copy得唔得
因為無幾耐之前搞回鄉証 影過証件相無耐

UPLOAD上去試吓

去年底16萬
今年到目前有多7萬
今年已過廿萬,破廿五萬不是夢

可以，我正正係scan原相上載成功！

我係樓下啲文具舖印咗60幾蚊ja

韓國🇰🇷BNO 係得，但好似唔可以用韓國🇰🇷e道（反而仆街廁板可以）

BNO冇儲存finger print

韓國好奶共，BNO都話你國藉係支那藉
退稅又迫人去機場退，支韓,不了

你應該係其他原因，正常再上載成功後都短時間批。你lost case？另外副署人被查詢都係耐嘅原因之一。

正是 lost case ，好彩HM Office有reference number比到我

呢d錢真係唔慳得

有錢梗係唔好慳啦，任性地加急加保險添。

窮L只好揀平嘢，空郵掛號幸好只係慢，失件仍然低，相對漫長批核期，寄一個月都算係咁，又唔係急住用，俾啲耐性囉。唔好忘記正常時，四個工作天之嘛。

豐儉由人 風險自決

一定有人講過啦，成70個post！

我自己冇係97前申請bno，不過我家姐本bno included child有我名
9月份開始申請，send曬d文件去，等到11月佢仲停留係being processed，忍唔住send個email去問下進度，佢先話我知要補多幾份文件：父母出世紙，結婚證書同我家姐本passport (結婚證書同我家姐passport本身我俾colour copy佢）。問題係我冇父母出世証明，佢地大陸出世，70年代游水落香港有冇巴打知我send 父母身份證colour copy代出世紙，再補多封信解釋番得唔得

照寫信解釋番就得

希望得啦，我唔問都唔知原來佢要我補交文件。我見佢覆我封email個attachment係一封佢11月頭寄俾我嘅信，但係我從來都冇收過

有冇同路人9月頭入q仲等緊
利申lost case

咁勁

今年申請數爆升 某程度上係好明確嘅政治表態
我諗好多人同我一樣本身想申請但的唔起心肝
今年真係仆住搞

好奇一問
宜家拎既BNO係咪轉番英國藍
定係都仲用緊舊design

前幾版先有人upload相

我唔係lost case, 有本過期十幾年BNO, 父母出世紙同結婚證書用彩印, 希望冇事
尋日先送到HMPO, 要下一個工作日先更新到status?

想問下星期6日 hmpo係咪唔會批approve

請問一般report lost幾耐會搞掂而且收到ref no?
我打完個電話confirm資料已經第10日都未有消息..

五天工作,唔Sure

封信講乜？

問webchat

9月23 RECEIVED
LOST CASE

不用等 ref no. 打完電話可直接申請，我經驗係幾星期後先有 ref no. 近月多人報失可能會再耐d

父母出世紙係引證你英籍係咪繼承父母，而你唔係，所以佢哋出世紙唔重要！反而你家姐本舊證，先係證明你曾經登記bno嘅唯一證據！所以一定要寄正本！根本所有included child 嘅申請，都絕對要寄返呢本證先可以批！除非lost case！父母身份證絕對無需要亦唔會對你嘅申請有任何幫助！你寫信解釋返父母大陸出世，兼且已遺失出世紙就可以了。

等

有加班

唔該ching

肯定希舊BNO就比錢喇

有

肯定有過bno就去馬啦
我身份證大法
等咗2個月都冇覆過
最後sar前後5日就搞掂

Approve左都有排等 確定佢收到冇寄失就慢慢等

10月2
LOST CASE

今日收到
我個case，有舊BNO，05年過期。
交咗舊BNO，身分證copy，特衰護照copy，出世紙正本，副簽，投票通知信，解釋信，7樣。

解釋信寫冇阿爸阿媽出世紙，
因為佢哋大陸出世當時冇出世紙；
冇阿爸阿媽結婚證書，因為太耐唔見咗。

副簽係BC空姐，
我覺得佢而家唔係好在乎專唔專業，
求其你有份正職就得。

有舊BNO其實好快一兩日佢就批，
建議有舊BNO嘅俾多少少錢speed post或者速遞,
其實speed post唔係快好多,
我都寄咗差唔多六日,
但我覺得冇咁容易寄失，
唔見咗舊嗰本就好麻煩。

今日收返新舊BNO同埋出世紙正本

都唔知要等幾耐

應該好快就得，我等一個星期就approved

以前去台灣用特區
係咪唔用得bno?
google見啲答案好唔同，因為張入台證要填passport，好驚用咗bno入數到境，係咪用返特區穩陣啲

台灣用特區定BNO都係香港居民

絕對唔會有問題，反而出事嘅應該係揸bc！入台證主要用身份證號碼對應，同揸特衰定bno無關，但揸正式外國護照，從此登記咗外國籍，唔可以用返特衰再入境！

等我囉埋先好平權

平唔平權唔會因為有無有效護照而有關係

應該星期一二啦，
佢哋weekend唔開工姐

9月3

都係lost case?

對

有無問下點解咁耐？

問左好多次，都係叫我等

你係寄自己一個定同埋其他人一齊寄？

老母自己keep起自己本bno 但我嗰本就整唔見咗
無舊簿又無number

自己

我遲你一星期入q
有ref no，webchat都係叫我等

報失

可能真係太多人整所以佢都要啲時間先去處理

等咗兩個月之後webchat問咗
冇嘢update只係叫我等
耐到自己都差啲冇咗件事

因為依件事我嬲咗好撚耐，佢自己有就話「唔緊要嘅本bno，都無用㗎啦。 」
屌
深藍而自己又有 就講風涼話

之前都怕麻煩，以為要交好多野
有日同事搞 順手幫我搞埋 原來好簡單
兩星期已經寄左番黎

唔好嬲啦
自己搞 唔使通知老母
lost case通常唔使交父母文件添

利申lost case等咗兩個半月

有無中晒身份證大法？有無睇doc？

即係等得耐就要主動Send email 比佢地....一係唔知等到幾時

冇副簽 填錯發證地點 仲要改咗名
一個星期就收bno

好耐冇入黎...祝各位BNO手足平安

佢話無就無啦，佢應該同你講進行standard checks，咁講就放心

舊passport no用sar就有
準備cut畀佢哋嘅家用啦

好耐無入
鴨巴甸

咁搞法姐係最少8weeks

lost cast being processed超過7星期了
最後一星期嘅耐性...

超過晒8星期

而家新簽發嗰D BNO轉咗藍色未?

媒體模式

???

前幾版先有人po完相
又有人問過
答完
又有人問

脫歐延期，算是相對比較確定的進展，但英國一對伴侶遭遇了不確定中的確定，而這看得見摸得著的確定讓他們更加困惑不解，心裏更為忐忑。

他們同一天申請、同一天拿到英國護照，結果發現封面竟然不同：都是酒紅色，但一本有燙金的歐盟（European Union）字樣，另一本沒有。

新版酒紅色封面護照2019年3月30日啟用，封面和內頁去掉了「歐盟」二字。3月29日是原定英國脫歐日。

護照發放部門，英國內政部，解釋說舊版護照庫貨不能浪費，所以新舊兩個版本現在都有效，直到庫存清空為止。

修改護照封面和內頁，去掉「歐盟」二字的決定是早就做出的，但計劃沒趕上變化。

另外，英國內政部還決定從2019年底開始使用看上去跟歐盟護照相仿的深藍色封面護照。
>我估下年開始就用藍色

特區護照就到期
想問如果續咗BNO, 仲有需要續特區?

萬一唔續特區的話,會失去咗啲咩?

何已完：Good luck to me

出唔到圖嘅

有無需要，視乎閣下，始終免簽有所不同，如閣下有興趣進出有關專制地區較多，留低特衰似乎係一個選項。

其實熨金係最後印個人資料時先印上去，所以所謂存貨實為酒紅色封面而已！年中有人問過，估計下年都要一段時間，先轉用藍色。實際上，如果開始轉藍，英國必然大肆宣傳，起碼波叔第一時間出嚟晒證啦！

都唔明著重本顏色做乜
有人話本紅色BNO似中國護照
睇得出呢種人剩係識打飛機 攞榮譽感

無咩

真係有人咁 on9?
咁講不如話轉藍色個樣同特衰一樣啦

師兄一般點問? 我17/9入Q 到依家
lost case lost case 未有REF NO .
之前WEBCHAT問過佢話唔一定有REF NO 然後話申請係6星期起而且冇上限時間..

當每日過千申請，8星期都搞唔掂！

我都係無lost case reference ，最後都一樣收到證。

你可以再在webchat問佢，話你自己遺失了舊證，已在網站報失，咁會否影響申請度。如果佢話無問題，你就唯有繼續等消息。

其實每個人獨一無二，真係唔好比較。同埋進度呢樣嘢，亦無需要問完又問，如果過6星期，可問下有無欠嘢，如無就只需繼續等，預一段時間先再問，留返機會俾更有需要嘅人。

同埋撞正批證個官做嘢快定慢，撞正做嘢慢的官，咪搞後耐。佢哋都係打政府工，效率心知肚明啦！

係特區跟英國

呢個都係，但明明90年代大家用開既 bno 都係酒紅色面，而家竟然有人話咁樣似終國護照，呢個想法我覺得好奇怪囉

酒紅色係歐盟護照統一顏色，係近年先至無再指定新入國要用。英國Royal blue使用多年，對於能夠回覆自我，英國人都不知幾高興！內地護照係紅色封面，當然同酒紅色有點分別，但隻色有幾類似請自行google了。

Lost case 係由另一部門搞，我相信由於當年資料無倒入現有系統，另外資料亦可能以影像甚至微型菲林記錄，所以搵出嚟相當花時間。而正常護照應該十年更新，我估佢哋費事花錢將資料入系統，利用換證機會入舊證資料，以更快速地更新。但當唔少香港人以lost case形式續證時，佢哋無法有效率地去應付！

當年有特衰護照，係唔會理BNO，而家一窩蜂攞BNO當買保險

同你一樣都係Application being processed 10:11am on 28 November 2019

香港人真係咁仆街
無事果時又話BNO貴唔續 話特衰護照平
當出事果陣個個先出黎話續 想r著數
當英國係咩到底

唔洗咁嬲，暫時睇嚟英國都知道我哋香港人係乜嘢，依家重好意思話要反對BNO平權

*唔知道當我地香港人係乜嘢

因為以往都係當BNO係旅遊護照，又唔知香港好似而家走入政治困局，但而家申請都唔係遲。

希望可以快d批

基本寄, 到個批都係用左4-5日時間
佢琴日講左話已經寄左出去
用DX DELIVERY 但係到底有無我TRACK
我用翻個REF NO. 都係個DX DELIVERY網CHECK唔到

從來都無當BNO係旅遊證件 BNO係國藉
大英帝國既子民

要有居英權

FAQ 常見問題

以下問題皆為巴打們列出最常見問題而且已經填哂答案，而呢d答案係上面個份google doc入面已經講齊哂，如果你問以下問題而被屌，唔好問點解。

約法三章先
有幾個情況既問題各位一定唔好答
1. 過左期十年駛唔駛副簽?
唔係過左期幾多年就一定要副署，係睇你個樣仲可唔可以從你既護照入面認出黎，認得出就唔使，認唔出就要。你個申請要到副署部份就要副署，無印到就唔使。
2. 影相可唔可以戴眼鏡影?
可以，但你要確保你既眼鏡唔會遮住你對眼同唔會反光。
3. 張相既背景要咩色?
白色或灰色
4. 去旅行用BNO寫咩國籍?
British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN
如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。
5. 舊護照係bb相，續唔續到 (紅色封面BNO係BB相咪續到囉 )
Why not?睇清楚國籍係唔係BNO
6. 身份證要影兩面定單面?
兩面
7. 特衰要影邊幾頁?
由頭影到落尾，包括封面、個人資料頁、空白頁、有印既頁、有visa既頁、說明頁，你本護照有幾多頁，就印哂幾多頁。
8. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
正常情況: 你應該仲有一本未剪角既，搵清楚啲，搵唔到就以 lost passport 處理
特殊情況: 有可能係申請特衰時香港嘅公務員手誤剪咗，當 damaged passport 處理
9. 點解地址少左行? 係唔係搞錯左?
正常
10. 無住址證明，點好?
最細既BN(O) holder都18歲，點可能無，咪玩啦
11. 點解DHL份件得本新BNO? 我本舊證呢?
你寄左既文件、舊護照會同新護照分開兩份速遞寄畀你
lost passport 又搵返舊BNO係會收走
12. 呢本野續唔續到 (BDTC)
BDTC全部已經係1997年7月1日失效，你應該再搵下屋企有無另外一本BNO護照
13. 副簽人係咪可以係親戚?
唔可以
14. 轉左dispatched 之後幾時收到？
HMPO>DX>DHL
等DHL SMS，會答你寄時到
15. 續期成功，但DHL退回HMPO，點解﹖
HMPO寫錯你個名，等吓喇
16. 點樣寄去英國？幾錢？
空郵掛號200g $ 50起，睇你份野最後重量而定
speedpost 200g $225 大約2-6個工作日寄到
郵局寄Speedpost有紙文件套免費拎寄之前上網入資料平$10
DHL $ 自己打上去hotline問價 24003388

17. 續個陣個簽名可唔可以簽中文
你簽乜都得
18. 有特區護照果本仲續唔續得
Why not?
19. 點知自己細個有無申請過
身份證大法同SAR(Subject access request)
20. 老豆老母本BNO有我個名申唔申請到?
Why not?
21. 有無人試過有本特區護照都扮無，唔印就照申請?
點解要扮無？有就印，無就唔使印。
22. 有冇人試過一個speed post 寄兩份或以上申請係成功？
成功例子：網上一次過交兩份申請(打完一個比錢前可以繼續加申請)，一齊比錢一齊寄一齊dispatch一齊收到
23.我搵唔到人副署，有無巴打可以幫到手？
無，我地呢度無人識你兩年或以上，全部都無資格做你副署人。
24. 如果續個陣想加個英文名上去駛唔駛副簽?
凡事無絕對，怕就揀change to an existing passport搵人簽埋，唔怕既就唔簽寄左先，HMPO覺得你要既就自然有人會搵你。叫你簽返
25. 可唔可以寄本正本特區護照比佢 (過期/未過期)
可以
26.用過特區護照去台灣，可唔可以轉 BNO?
喺台灣眼中，只要你符合港澳關係條例第四條香港居民嘅定義，無論你拎特區護照定係 BNO 入境都一樣係當香港居民處理，台灣關員係唔應該以持雙重國籍為由拒絕手持 BNO 嘅香港居民入境，無論你有冇曾經用過特區護照入境台灣都係咁話注意: 以上唔適用於特區護照或BNO 以外嘅任何外國國籍
27.要幾耐先完成申請?
視乎case 複雜程度+你比幾多文件人處理
個個officer 處理需時都唔同....但呢到case大部份2weeks 內會由MHPO收到全部所需文件處理申請去到dispatched
OR 官方答案: 四星期或六到八星期內
28. 外地遺失BNO餘下行程是否必須取消並立即返港?
BNO其中的一個好處是方便持有人在遺失原有BNO護照情況下在英國駐外使領館迅速補領緊急護照。雖然是一本緊急護照，但並非降格成一本緊急「旅行證」。緊急護照有效期最長為一年，持照人仍然可免簽證出入境以下國家：
亞太：泰國、日本、韓國、星加坡、澳洲(ETA)；
歐洲：全歐盟境內、冰島、瑞士、挪威、列支敦士登、摩納哥、塞爾維亞、黑山、波斯尼亞、阿爾巴尼亞、摩爾多瓦、馬其頓；
非洲：摩洛哥、突尼西亞、南非；
美洲：加拿大(ETA)、墨西哥、哥倫比亞、委內瑞拉、厄瓜多爾、秘魯、智利、玻利維亞、巴西、巴拉圭、烏拉圭、巴拿馬、哥斯達黎加；
特區護照持有人在外地遺失護照，因中國駐外使館不能簽發特區護照，故只可在當地申請「中國旅行證」作為臨時證件。而因為「中國旅行證」並非特區護照，只能作返回中國或原居地用。大部份國家並不接受以此證件作過境或辦理第三國簽證用，倘若在第一個國家已經遺失特區護照，餘下行程亦只能放棄，直接返港或回原居地。若同時遺失特區護照及香港永久居民身分證，當事人只可向中國駐當地使領館申請「入境身份陳述書」直接返港。
29. 如果成功續領新BNO，而美國簽證仍在特區護照點算?

問 8. 我的護照已過期，但美國簽證仍有效。我需要申請新簽證嗎？
如果旅客持有一本有效但未附上美國簽證的香港特別行政區護照, 及一本附上有效美國簽證的過期英國國民(海外)護照前往美國, 或者反之亦言, 兩者在 技術上皆是可行的; 但請留意, 他/她在入境口岸面見移民官員時可能會有阻滯。或者, 為避免產生問題及阻滯, 他/她可以申請新的簽證在新的香港特別行政區護照/新的英國國民(海外)護照上。因為這是新的申請, 所以必須繳交不可退還的申請費用。當他/她申請時, 無論他/她是否獲發新簽證, 任何相同類別的簽證都會被註銷。
30. 我使用BNO外遊若同行配偶/子女並非英籍(例如只有特區護照)，遇上事故英國領事館會一同協助他們嗎?

第25頁
Who we can help in a crisis
> In certain circumstances, family members of British nationals (spouse/partner and dependent children aged 18 years and under only – we cannot assist other family members).
特別情況下，求助者的伴侶/配偶及子女(只限18歲或以下)都會得到得到英國領事館協助，但其他非英籍親友不會得到協助
31. 我不清楚我是否有過BN(O)身份，有方法查詢?
1997年7月1日前未滿11歲者可以使用「身分證大法」得知你是否BN(O):

合符以下條件基本上可以肯定你有過BNO身份：- 1997年7月1日前未滿11歲- 身份證上首次簽發日期為(06-97)或之前*- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

*只需查看現時身分證即可
全中以上三項條件代表你父母曾經在主權移交前代你申請過BNO
不符合以上全部條件並不代表你沒有過BNO身份
詳細身分證大法資訊請參閱Doc有關該大法部份

主權移交時超過11歲請參考以下方法直接向英國提出SAR (Subject access request)
查詢英國政府是否有你BNO的記錄

重有咩常見問題

其實你咁鬧人仆街，實際唔知點解咁多人無續嘅真正原因！我手上張單係31/12/2008，收我$1480，匯率查返係11點幾，實際英領應該兌12.5！當年係我到期後較低水位了，當年唔似今日，香港人出國旅行好似返大陸咁頻密，幾年先去一次遠行好正常，留意當年千五蚊好使好多，唔係今日尤如垃圾，而且今日有啲機票仲平咗！

我再查一下大部分到期時嘅匯率，係12、13一路升，平均14算，2006-7最高係16.5，我好清楚當年係最高時間去英國旅行，用剩嘅英磅擺喺到蝕足咁耐！如果用最高匯率計，兩千蚊一位，一個正常家庭大拿拿攞六至八千出嚟，你屋企發咗達？大家普羅市民咋，你用今日標準去話人，根本就係食米唔知貴！97年登記幾錢？到期時升咗幾倍又點先？

仲有，入境處用咗接近十年時間，去建立信用，搞免簽係有目共睹，加上費用低，換證只需郵寄，攞證去一次，快嘅幾分鐘就搞掂，一個4人家庭真係慳唔少。當然有本事嘅會保住兩本啦，bno特登去英領搞，都未計特登搵兩日辦公時間去申請續同攞證，金鐘地址又唔係個個識，分分鐘以為上去續證要講英文，你叫一個普羅市民，點會咁大心去搞續證？所以當年唔續情有可原，而且當年政治上，無咁反政府亦係真嘅。

至於無有效護照等如放棄國籍？不如再睇一次doc，睇吓一個過期bno，點樣喺中國大使館不提協助下，返去英國大使館，點樣得到人道協助！總之查到你喺bno，絕對唔會放棄你，同一道理，英國唔會忘記有佢聲稱嘅二百七十萬香港人，平權會帶嚟嘅負擔，所以唔會因為今日有證，就只平呢班人權，要平嘅就係全部。當然有本有效護照，會較容易去核實身份啫。

至於有需要時搵人着數，香港人精神，唔搵就笨，不過至今bno身份有乜着數吖？當年搞bno出嚟，咪話俾大家知，想搵着數無咁易！對佢大貢獻嘅，有提供居英權，之後想成正式公民，都有路俾你行，而且比其他外國人容易啲，佢哋覺仁至義盡了，而作為旅行證件，已經好多免簽了！

講平權，今日環境極佳時機。可惜遇上脫歐不成，政府仲要搞大選，到真正落實脫歐時，可能時機無咁好了。

果d人色盲？
bno既紅同中國護照既紅老好大分別下

22題一齊寄可加：

10. 無住址證明，點好?
最細既BN(O) holder都18歲，點可能無，咪玩啦

可改寫成22歲
令佢更加無藉口

想問下 我幫老豆申請 佢個ref no. 最尾係個X代表咩
PEX 123 123 123X 咁樣

呢樣不如問返hmpo，你問到記得報上嚟

相都好多問題，新系統有提張相有咩問題，可重新上載，最終彈咗亦會提供link再上載至對方收貨。相可以手機影，相舖影時做埋數碼版本，自己scan亦得，而有部分人被cut頭，唔使擔心，有問題會再叫上載。

收件問題，點改？短訊提供連結，亦可打dhl熱線俾善解人意嘅服務主任，解決收件時間地點等問題。

幾個問題想請教下各位巴絲
1. 特區護照雙面影印得唔得?
2. 出世紙要原SIZE，定縮印做A4都得?
3. UPLOAD果時係咪已經知我影果張相合唔合格?

其實唔大
成日去澳門攞bno
同前後啲大陸passport差唔多一樣顏色

1. 得
2. 原size
3. 過咗system 的相就得

呢幾條真係要入埋FAQ

1.點解唔得？一張紙上下兩個影像，底面合共4個！最緊要清晰無過底！

2.縮影無問題，最緊要底面都要影！

以上可拍照，再利用word等做成文件，雙面彩色印出嚟。

3.係！唔得可再上載，之後如果有問題，會提供連結再上載過！

我張相佢system 都過唔到
之後比佢睇下 我Passport 都係用緊同一張
之後就冇問題
for your information

你係直情by pass咗系統？上咗文件直接批咗？中間有無溝通過？

其實有cases都有類似，系統指出問題，但亦可繼續，最後都批到。

系統話唔得
之後我係下面寫原因解釋張相係合格

之後寄到去
就直接send text 比我
話我張相同申請都approved

再睇doc一次，原來又更新咗唔少，多謝希巴！

出生地方面，town of birth 應填Hong Kong 。

父母無世紙點算？用身份證得唔得？
交回鄉卡代替好唔好？只須交要求文件，無就寫信解釋，唔好交無關嘅多餘文件！

無父母結婚證書又點？俾離婚證明可能嗎？
HMPO 只需要你出生時，父母婚姻證明，之後佢哋關係點係唔需要知亦唔想理。交到就交，交唔到寫信解釋。遺失嘅可以俾錢去政府攞核證副本。

泰吾士報講Patel vs Raab
留意到報道中提及BNO嘅數字
不過我睇唔到截數日期
僅供參考

Theo

點解我填完係出咁樣 正常？
利申：幾歲果陣屋企人幫我續過一次
passport issuing authority 係寫HKG
Apply for a first UK passport
Based on your answers, you have an old passport that was issued in 2001.
As your passport was issued a long time ago, you must apply for a first UK passport and you may need to have a passport interview.
It should take 6 weeks to get a new passport.

248000都係小數目，同埋有人持其他護照，有人已過世，有“愛國”人士又唔會做“洋奴”

太耐冇續係咁

你而家係續期，唔係新護照。97年前先有新申請。

都係少數，唔通248000第一時間湧去英國咩

真
不過都算得上有進步

97時過百萬人，而家得番五分一

我01年續過次 無問題照續照寄？ 會唔會要Interview

有啲人連點續都未知

已趕絕唔識英文同上網的人

係valid
但唔好忘記BNO97年個時差不多300萬本
就算扣埋已經過身個啲
有BNO身份嘅應該都仲有200萬人以上

248000真係算好少

同你一樣01年renew過一次
無叫我interview

不過都係睇case

應該聽日收件，好緊張

比啲信心

期待新國家成立

講真有心續嘅就算唔識英文都續到
doc咁多料
外面啲網又咁多料
直頭逐個step cap埋圖咁教

我打 hong kong 架

之前用特區入台
之後用BNO都得

因為你台証有入身份証號碼
所以台灣過機嘅時候會睇到
入境前例牌會問你
之後會唔會再用舊嗰本特區
答唔會再用就過得

利申：已經親身試過

台証仲要冇寫中文名
聽聞好似話打返中文名好啲（唔肯定）

FAQ 常見問題

以下問題皆為巴打們列出最常見問題而且已經填哂答案，而呢d答案係上面個份google doc入面已經講齊哂，如果你問以下問題而被屌，唔好問點解。

約法三章先
有幾個情況既問題各位一定唔好答
1. 過左期十年駛唔駛副簽?
唔係過左期幾多年就一定要副署，係睇你個樣仲可唔可以從你既護照入面認出黎，認得出就唔使，認唔出就要。你個申請要到副署部份就要副署，無印到就唔使。
2. 影相可唔可以戴眼鏡影?
可以，但你要確保你既眼鏡唔會遮住你對眼同唔會反光。
新系統有提張相有咩問題，可重新上載，最終彈咗亦會提供link再上載至對方收貨。相可以手機影，相舖影時做埋數碼版本，自己scan亦得，而有部分人被cut頭，唔使擔心，有問題會再叫上載。
3. 張相既背景要咩色?
白色或灰色
4. 去旅行用BNO寫咩國籍?
British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN
如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。
5. 舊護照係bb相，續唔續到 (紅色封面BNO係BB相咪續到囉 )
Why not?睇清楚國籍係唔係BNO
6. 身份證要影兩面定單面?
兩面
7. 特衰要影邊幾頁?
由頭影到落尾，包括封面、個人資料頁、空白頁、有印既頁、有visa既頁、說明頁，你本護照有幾多頁，就印哂幾多頁。
雙面影印得，但最好唔好喇。最緊要清晰無過底。
8. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
正常情況: 你應該仲有一本未剪角既，搵清楚啲，搵唔到就以 lost passport 處理
特殊情況: 有可能係申請特衰時香港嘅公務員手誤剪咗，當 damaged passport 處理
9. 點解地址少左行? 係唔係搞錯左?
正常
10. 無住址證明，點好?
最細既BN(O) holder都18歲，點可能無，咪玩啦
真係冇住址證明，都可以去民政署宣誓
11. 點解DHL份件得本新BNO? 我本舊證呢?
你寄左既文件、舊護照會同新護照分開兩份速遞寄畀你
lost passport 又搵返舊BNO係會收走
12. 呢本野續唔續到 (BDTC)
BDTC全部已經係1997年7月1日失效，你應該再搵下屋企有無另外一本BNO護照
13. 副簽人係咪可以係親戚?
唔可以
14. 轉左dispatched 之後幾時收到？
HMPO>DX>DHL
等DHL SMS，會答你寄時到
15. DHL 送件選擇？
如果該日期你無法在家接收速遞，請自行根據短訊所提供之超連結或致電DHL更改送貨日期或地點或要求於指定的DHL自取點自取。
16. 續期成功，但DHL退回HMPO，點解﹖
HMPO寫錯你個名，等吓喇
17. 點樣寄去英國？幾錢？
空郵掛號200g $ 50起，睇你份野最後重量而定
speedpost 200g $225 大約2-6個工作日寄到
郵局寄Speedpost有紙文件套免費拎寄之前上網入資料平$10
DHL $ 自己打上去hotline問價 24003388

18. 續個陣個簽名可唔可以簽中文
你簽乜都得
19. 有特區護照果本仲續唔續得
Why not?
20. 點知自己細個有無申請過
身份證大法同SAR(Subject access request)
21. 老豆老母本BNO有我個名申唔申請到?
Why not?
22. 有無人試過有本特區護照都扮無，唔印就照申請?
點解要扮無？有就印，無就唔使印。
23. 有冇人試過一個speed post 寄兩份或以上申請係成功？
成功例子：網上一次過交兩份申請(打完一個比錢前可以繼續加申請)，一齊比錢一齊寄一齊dispatch一齊收到
詳細︰
24.我搵唔到人副署，有無巴打可以幫到手？
無，我地呢度無人識你兩年或以上，全部都無資格做你副署人。
25. 如果續個陣想加個英文名上去駛唔駛副簽?
凡事無絕對，怕就揀change to an existing passport搵人簽埋，唔怕既就唔簽寄左先，HMPO覺得你要既就自然有人會搵你。叫你簽返
26. 可唔可以寄本正本特區護照比佢 (過期/未過期)
可以
27.用過特區護照去台灣以外國家，可唔可以轉 BNO?
Why not?
28.用過特區護照去台灣，可唔可以轉 BNO?
喺台灣眼中，只要你符合港澳關係條例第四條香港居民嘅定義，無論你拎特區護照定係 BNO 入境都一樣係當香港居民處理，台灣關員係唔應該以持雙重國籍為由拒絕手持 BNO 嘅香港居民入境，無論你有冇曾經用過特區護照入境台灣都係咁話注意: 以上唔適用於特區護照或BNO 以外嘅任何外國國籍
29.要幾耐先完成申請?
視乎case 複雜程度+你比幾多文件人處理
個個officer 處理需時都唔同....但呢到case大部份2weeks 內會由MHPO收到全部所需文件處理申請去到dispatched
OR 官方答案: 四星期或六到八星期內
30. 外地遺失BNO餘下行程是否必須取消並立即返港?
BNO其中的一個好處是方便持有人在遺失原有BNO護照情況下在英國駐外使領館迅速補領緊急護照。雖然是一本緊急護照，但並非降格成一本緊急「旅行證」。緊急護照有效期最長為一年，持照人仍然可免簽證出入境以下國家：
亞太：泰國、日本、韓國、星加坡、澳洲(ETA)；
歐洲：全歐盟境內、冰島、瑞士、挪威、列支敦士登、摩納哥、塞爾維亞、黑山、波斯尼亞、阿爾巴尼亞、摩爾多瓦、馬其頓；
非洲：摩洛哥、突尼西亞、南非；
美洲：加拿大(ETA)、墨西哥、哥倫比亞、委內瑞拉、厄瓜多爾、秘魯、智利、玻利維亞、巴西、巴拉圭、烏拉圭、巴拿馬、哥斯達黎加；
特區護照持有人在外地遺失護照，因中國駐外使館不能簽發特區護照，故只可在當地申請「中國旅行證」作為臨時證件。而因為「中國旅行證」並非特區護照，只能作返回中國或原居地用。大部份國家並不接受以此證件作過境或辦理第三國簽證用，倘若在第一個國家已經遺失特區護照，餘下行程亦只能放棄，直接返港或回原居地。若同時遺失特區護照及香港永久居民身分證，當事人只可向中國駐當地使領館申請「入境身份陳述書」直接返港。
31. 如果成功續領新BNO，而美國簽證仍在特區護照點算?

問 8. 我的護照已過期，但美國簽證仍有效。我需要申請新簽證嗎？
如果旅客持有一本有效但未附上美國簽證的香港特別行政區護照, 及一本附上有效美國簽證的過期英國國民(海外)護照前往美國, 或者反之亦言, 兩者在 技術上皆是可行的; 但請留意, 他/她在入境口岸面見移民官員時可能會有阻滯。或者, 為避免產生問題及阻滯, 他/她可以申請新的簽證在新的香港特別行政區護照/新的英國國民(海外)護照上。因為這是新的申請, 所以必須繳交不可退還的申請費用。當他/她申請時, 無論他/她是否獲發新簽證, 任何相同類別的簽證都會被註銷。
32. 我使用BNO外遊若同行配偶/子女並非英籍(例如只有特區護照)，遇上事故英國領事館會一同協助他們嗎?

第25頁
Who we can help in a crisis
> In certain circumstances, family members of British nationals (spouse/partner and dependent children aged 18 years and under only – we cannot assist other family members).
特別情況下，求助者的伴侶/配偶及子女(只限18歲或以下)都會得到得到英國領事館協助，但其他非英籍親友不會得到協助
33. 我不清楚我是否有過BN(O)身份，有方法查詢?
1997年7月1日前未滿11歲者可以使用「身分證大法」得知你是否BN(O):

合符以下條件基本上可以肯定你有過BNO身份：- 1997年7月1日前未滿11歲- 身份證上首次簽發日期為(06-97)或之前*- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

*只需查看現時身分證即可
全中以上三項條件代表你父母曾經在主權移交前代你申請過BNO
不符合以上全部條件並不代表你沒有過BNO身份
詳細身分證大法資訊請參閱Doc有關該大法部份

主權移交時超過11歲請參考以下方法直接向英國提出SAR (Subject access request)
查詢英國政府是否有你BNO的記錄

33. 父母無世紙點算？用身份證得唔得？
只須交要求文件，無就寫信解釋，唔好交無關嘅多餘文件。
34. 無父母結婚證書又點？俾離婚證明可能嗎？
HMPO 只需要你出生時，父母婚姻證明，之後佢哋關係點係唔需要知亦唔想理。交到就交，交唔到寫信解釋。遺失嘅可以俾錢去政府攞核證副本。

佢冇問我啵

請問dhl寄本新bno返嚟嗰陣淨係會sd sms? 會唔會send埋email通知㗎？
因為後日會去旅行，但係hmpo星期五已經send咗email比我話your new passport is on its way...

會有封 DHL crossover HMPO 既 email 比你，入面有講點 track，到時可以自己再係 DHL 個邊 set sms notification

Thx bro

DHL無你電郵，你睇返樓上FAQ，通常過幾日先會有短訊，之後就可以另約時間地點收件。另外派件有三次，派唔到會有張通知卡留低，俾你聯絡再約派件或卡上指定時間派。

我見過有人用bno 但入境卡country name 寫China

睇返樓上巴打講，有電郵通知，我查返又係有喎！我收返DHL無你電郵呢句。

有心續又唔識英文，搵朋友幫手都得，又或者俾錢代辦都得，問題係有冇決心，所以我贊成BNO就算真係平到權，都應該要一刀切，只接受平權一刻持有效BNO人士，過後續領冇份，唔好俾d現實香港人見到著數就狗衝咁仆街！(97前未滿18歲，而父母當時冇幫佢申請BNO永久香港人，應重開申請資格俾佢地作出個人決定)。

其實應該直接寫 bno？ 定 british

我都未試過問，另外網簽係要入返中文，中華民國係用中文嘅，唔入中文於台證上，有人被拒過，結果要做返落地簽！

另有case話要睇身份證，我亦未試過，不過bno上無中文，就算查身份證亦唔奇怪，始終IO有權去核實身份。我就相信自己啲身份證資料，一早於以前做紙本台證年代，已存入有關系統，所以佢哋唔需要再即場問我核查吧！

你睇吓doc先，如果有幸面見，記得欣然赴約，並將所見所聞返嚟報告，呢度好期待有首次報告誕生！

係 可能因為我都去左好多次 過關超快掂行掂過

留意bno身份幾時都係有效！護照就有效期十年。

British is British ！

我11月20申請，依家已經approved 同on its way。
你唔見左舊証？

我知，但如果真係平到權，到時一定有班之前嫌BNO護照貴唔續，過去22年拎住廁板，日日對BNO護照人士單單打打，成日話英國佬點會理你，更甚係串你中國人做洋奴既人(呢d人身邊唔少)，本住唔執輸心態去續護照，我就係唔想呢班人可以坐享其成，既然咁想做中國人，點解唔繼續做？只係平權俾當時已持有效BNO護照，而過後續領人士將不獲平權身份，只保留現時權利，其實合情合理，文明社會法律都係都係以情理道德為基礎訂立，我睇唔到有乜問題。

自私

Dllm 分化撚
不如即時要ielts overall 8
Prove 埋自己英文水平夠高
先有資格做 BC 呀

你咁樣分化已經唔係平權啦
如果有一個人過去二十年都有續
咁啱今日BNO passport 過期 又今日BNO平權
咁佢值唔值得平權呀？

另外 你要分清BNO 同BNO passport

我用 HK post 寄
我揀大約$55 兩個星期空郵
一個星期速遞要$200

香港人真係乜都屌一餐架，開得個post 明明係幫人續但某d會員又會入黎屌人過期十幾年都唔續，唔想幫咪唔撚好入post 睇囉，又要睇又要屌真係痴撚線

咪扮撚哂道德撚攞光環啦 屌你老母
講就講十幾年前經濟唔好先有道理話唔續住姐
我講緊而家阿！我就唔係好相信而家d人千幾蚊都比唔唔到！
同又話咩英文唔好？而家上網大把網上教學捉撚住你手隻黎捉阿
唔好比咁撚多藉口自己啦香港人！

但BNO 身份係終身有效，應該只要在1997年6月30日前申請過BNO的人都應該一齊平權，22年以來，部分人都過身，有啲移咗民，剩番喺度無百幾萬咁多。

不過黑衣人好多都97年後出世，佢哋無可能攞到BNO，真係唔知點幫佢哋。

有冇得重申申請
97年前出世 父母大中華膠冇幫我拎bno

我9月寄 HK Post
50幾蚊
一星期內就到咗

可以做嘅真係唔多，事實上講緊話英國可能俾Right to land 之後幾年轉BC都只係俾BNO holders ，但老豆老母咁嘅年紀仲邊會去英國stay幾年，再申請個仔/女過去吖

除非重新開放BNO申請/變世襲制

幫唔到就由佢哋
英國係欠bno，無欠中国香港人

我寧願全部黃絲都過到去 個班藍紅底既留係大灣區
不過你要知道而家廿四萬都唔平權
點會仲開放更多名額丫
所以繼續ff好了

唔quote了,關於BNO去台灣搞入台證問題呢個post見得太多,就講講

BNO網上搞入台證同特衰冇分別嘅,今年3月我去過一次,用特衰,9月頭續咗BNO,9月中用BNO去台北,一樣係咁,網上做入台證唔好填錯就係

唯一分別係如果你好似我咁,去到台灣先買當地sim咭,例如台灣大哥大,要簽多份"歐盟成員國私隱收集聲明書",同某啲台灣本地銀行兌錢都要,但有啲又唔使

台灣同日本今年都用過BNO入境,冇問題,日本好似冇簽過"歐盟成員國私隱收集聲明書", 唔係好記得

其實平權就一定，bno身份實際係對洗人嘅侮辱嚟！明明以前不分彼此嘅。至於平權前有乜仲可以爭取，咪係可以再登記，相信合資格嘅會好好珍惜機會，就算開放一年時間都可以。第二係再增加免簽國，尤其係美國，既然佢哋咁齊心立咗法，bno二百幾萬人旅行免簽，真係有乜所謂，真係個個入境唔出嚟，地大物博點會食唔起！美國帶頭，其他國家無嘅實跟啦，多啲人續多啲人用，先至更方便！第三就係繼承，一次都好，再下代咪直接英國出世囉！

其實選擇嚟，嗰班唔續嘅，小佢都浪費口水，倒不如慳返啖氣，諗吓下次帶本bno去邊仲好啦。

其實英國在97前搞BNO出嚟，係留條尾日後去吸收香港精英移民去英國，但一直唔俾英國居留證，一來係驚得罪中共，二來怕外來移民搶飯碗(正正英國脫歐公投勝利的原因)，但經過脫歐程序鬧劇同香港運動後，第二個因素都逐漸除，剩番第一個原因，就係驚中共。

完全理解你，但你亦無需顧慮太多！大圍嘢一定要做，至於大家用唔用權利係自我選擇嚟，執行細節留返俾MP諗。未成功就先行將人分class，意義上就同英國分咗我哋做bno一樣！呢個世界無得話抵唔抵，如果唔想同的士友一齊，咪依家計劃人生囉，有機會嘅，去工作假期搵機會囉，唔需要等平權！揸bno可以去做公務員，當兵都得，仲諗住班內閣吹水當真？

老實講年輕就係本錢，60歲以上班人唔會走㗎喇，續都唔會，放棄佢哋啦。45十歲嘅，佢哋有家庭有工作，續得嘅都會續，不過真係走佬移民嘅，依家做緊了，仲等平權？後生嘅如上，立即把握機會去創造人生。剩返嘅，咪由佢自己選擇囉。

日本無
你講呢張聲明，之前有人提過，其實簽多張紙都無乜所謂。不過台灣出入境操作，實視我哋為ROC籍！所以正常唔需要填呢份聲明，不過落到民間操作，叫人填咗保障自己，政治正唔正確唔理了。

不如睇吓聯合聲明：

睇完就知道英國佬一早限死晒！居英權係97前嘅，而呢樣大陸講明唔承認！至於搶飯碗，我覺得佢哋驚香港人攞福利多，華人面孔過去搵嘢做，睇低一線啦，真係有工有交稅，俾正式公民又如何？政府入不敷支中呀！當年居英權都係俾有能力嘅香港人咋。英國當地好多東歐窮人做低下工作㗎，呢啲工佢哋寧願攞救濟金好過啦！佢哋係怕接收難民之嘛，成個歐盟正正因為呢個人道立場，被拖垮咗囉，唔係右翼保守主義點會再抬頭！

你錯重點，黃嘅唔一定鍾意bno，但藍嘅好鬼鍾愛揸外國護照！

暫時未有

咁多生面口入黎嘈既

幾好

重以為常見問題有好多嘢要改
原來係平權問題
呢個時候都應該係用BNSS計分比BC
之後先BNO平權傳一代 (已出生歸化入籍)

以前未有hk passport
帶我去旅行 同去澳門
焗住係得Bno
我諗我老母都估唔到97 年啲人排隊排到打哂交咁整
而家仲要搞平權

咩係bnss

British Nationality (Hong Kong) Selection Scheme

話說先前有個巴打搞開bno 先發現可以承繼bc 果位巴打點

就係上面果位巴打

依家嘅香港警察甚至係其他嘅紀律部隊應該唔洗諗

唔係專業人士都好慘

我老母嫌證回港證麻煩所以整左bno

果時BNO平過回港證

以前英國讀書好多同學係bc
就係因為屋企人做紀律部隊

不過呢堆人
好多都讀讀下 會話冇錢升大學

我都唔清楚 原來係咁 同埋bno 可以多次來回 同埋 去其他國家（當然我細個無$去旅行啦）都得

有教育津貼 不過可能生活費太甘

係因為十八歲後無津貼

以前公務員好似有津貼供仔女去英國讀

到十八歲就完

好多津貼都係

正解

如讀大學要自己俾，英國起碼成球嘢！

觀念正確嘅伯友
同時亦代表你有更多機會出國去玩！

印象中之後仲有一位，但未有上嚟報告了。

收到了
12 號寄件，今日收

中共唔承認BNO，但如果去做問責高官，好似又要放棄BNO先做到，即係前後矛盾，呢頭話唔承認，果頭又要人放棄

果個班係歸化英籍的大陸人，原來佢哋爭一個無居英權的護照

170000變248000都算係咁，當然唔係好多

岩岩申請完
佢冇理到上面張cert
直接當我renew bno
然後就出咗本bno俾我

上星期啲文件返晒嚟
即刻再遞申請 First British Passport
今日寄DHL
Good luck to me

共產黨一向前後矛盾！佢哋自己做官，係爭取機會俾家人出國，從而攞外國國籍！

HMPO 又準備開工
希望有好消息

半個月就已經搞掂
依家等緊DHL寄翻黎

Lost case 兩個月依然being processed

日日都開工啦

收到dhl sms
hmpo未update

我18先寄今日已經收到

有冇咁自私呀D人，
唔理班你所謂嘅「中囯香港人」都講得出，
我都有bno ga，
但我知班勇武好多都冇，
但人哋無理過我地有冇bno都幫我地打生打死lor！

根本最終唔夠人申請，後期求人申請咁濟！佢個目標唔係普通低下階層，而係中高層，對於英國嚟講，低下階層等同嚟攞福利。

上星期五簽收左, 快啲開我啲文件pls

Hmpo status update 咗printed and sent... 但我隔咗幾日之後淨係收到一封DHL 嘅email (係supporting documents)..
理論上係咪應該會有兩封email?
我打返PEX reference no去DHL tracking 都係得一件貨
係咪寄失咗

等夠1week再冇消息先搵hmpo啦

Bno 去英國讀大學
當uk定 international 收費？

明白，謝謝

好似international

有無睇緊蘋果個 live??

咁多中學生被捕被打到仆街 捱生捱死
而家就話人地係中国香港人 CLS

我話無，佢知撚

想查你容乜易

28/11 1700香港寄
2/12 2100 到左英國？

應該等多幾日HMPO就會收到

巴打 想問下
我1996出世
如果老豆無幫我申請過BNO 我依家第一次申請
我又符合身份證大法嘅話 仲有無機會申請到BNO
麻煩有心巴打可以解答下

你老豆本BNO有冇你名先?

我尋日終於收到啦
好彩仲未變藍色
Thanks God!

如果我on9老豆無申請過
佢又無幫我申請過 係咪一定無份
On9老豆

中晒3個就試下SAR

係咪老竇老母都冇申請過
如果我中晒個三個特徵
就試吓S A R方法？

如果你父母無申請過 又無落你名既話
咁就一定無 唔洗浪費時間

咁可以疊埋心水
共享大灣區榮耀了

唔該哂巴打

通常HMPO收到件後幾多日後更新status？

我就收件後一日

上星期五送到, 到而家未有更新做received

SAR咗先
好多家變嘅例子都係老豆老母話冇幫仔女申請過
然後HMPO答SAR返嚟話有
仲要話埋你知舊passport no. 幾時到期

Thanks bro
我即管試下先

中曬3樣而父母冇bno
即係你自己有過獨立一本
即刻去做sar啦

記住3大條件缺一不可

一陣拎張出世紙睇睇先 thanks bro
如果齊料 我今晚email SAR
但我曾經改過名 咁我係咪應該比舊名佢地果邊查
我個個案好複雜 不過都有勞咁多位巴絲解答

SAR用舊名
report lost都用舊名
畀錢申請嗰陣先用新名+畀證據proof

咁我做咗SAR先
有嘅話先諗下一步 感謝師兄答覆

想問SAR 要中邊三種條件同點做SAR

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

SAR係爬下文點做

問得出呢句證明你冇睇頭版+doc

你睇清楚身份證大法，中晒三個絕大機會已登記bno，因為甚少人無端白事11歲前申請bno！你睇doc啦，SAR可以查到自己有無獨立護照，但included child係無法SAR出嚟！其實呢度一向講，中晒身份證大法，都唔怕去申請。風險自決了。

其實有無辦法SAR搵埋父母資料，咁就幫到included child嘅巴絲了！

唔好信，呢度好多父母話無，實習有！好可能唔知咩係bno，亦可能唔想你知有，有人話唔見咗但最終搵到出嚟。呢度咩奇怪事都有！

近期嘅post咪話咗可以搵埋included child囉

你多睇幾個posts，就知道父母嘅說法，係不可信嘅！

太好了！我有印象但唔確定，太多pots，記唔記得係咪申請時問埋有無included child嘅護照？

我唔中身份證首次簽發係咪冇架啦

已完

唔死心既咪SAR囉 冇成本 但機會偏低

身份證簽發日期括弧入面個 MM-YY

08年 我諗我11歲先拎身份證

Sor 自膠 當我冇回過

做一次SAR囉 反正唔洗錢

恭喜
我仲等緊approval

要預等足 8星期 如果係LOST

係呀 97年
唔知Bno再開放機會大唔大

過左8星期都未有 web chat淨係叫你等

唔會啦
因為97前先係英國管治

俾啲希望啦！

我老豆很肯定定嗰陣時排晒長龍都要幫我整bno

我見佢中文Version
嗰啲係我冇嘅嘢
成績表嗰啲係咪都一定要㗎？

您需要寄送:
• 原始的英國國民（海外）護照 （除非其已丟失或被盜）
• 香港永久性居民身份證的雙面 彩色影印件
• f任何尚未過期的其他國家的護 照的全彩影印件（包括空白頁在內 的每一頁）
• 一份在過去12個月裡辦理且顯示 您的姓名及地址和/或居住地的文件
• 您的雇主寄給您的信件
• 醫療卡
• 當地議會或政府部門寄給您的 信件
• 選民卡
• 簽證或居留許可（彩色影印件 亦可）
• 教育記錄，如學校報告
• 移民文件

住址證明，事但交一樣就得

屌 BNO簽名用左藍色筆
想問下有冇影響......

等左4-5日都收唔到dhl message
係咪正常

即係點... 佢寄信比我? 有document漏?

可能：
1. 你張相有問題要補交
2. 有d文件你交左影印，但佢而家要正本
3. 無副簽/副簽人唔合要求，要你補新副簽

以上幾樣都常見

我全部文件都比正本.
我係用included child個情況黎做first apply
想問下係咪要比埋我老母舊果本BNO佢地? 因為我岩岩先發現原來舊BNO(即係included child有我名果本)冇寄出去

btw 唔該哂你先 實際都要等佢封信黎到先知衰咩
另外想問下 由apply application開始有冇話要幾耐之內搞好 如果唔係就要重新搞過 咁樣?

好明顯無舊證係其中原因之一，至於仲有無嘢漏，不妨webchat 。

原來bno去台灣都係要簽證......仲以為唔使

Delivered - Signed for by: C.McGIMPSEY
新人

我以為唔使再上網apply多張野, 同埋佢會吸個印落passport

睇返舊post, 簽收文件一定係A. Yates

希望你今次快速順利

BC就唔使簽證

Andy最紅

我係mark哥收件

去左台灣幾廿次都冇試過吸落本bno

收件果班似係保安

長期坐門口Reception

希望今次唔洗搞足8星期

分享下
我最後用email 方法聯絡左examinar，佢了解左個email 錯誤之後，同意我用原有副簽人將相關資料再send去正確既email
今日收到application approved

Lost case 身分證大法全中無查SAR

Btw想問下我下一步點track?

我想問
Dhl寫左簽收左
但hm果到仲未寫簽收左
係咪正常
大約幾耐先會顯示？

幾個工作日

等 dhl sms

等收聖誕禮物

我兩個工作日

HMPO > DX > DHL

想問下，我個application而家咁嘅狀態可以點
之前send左email問佢有冇收到我d嘢，嗰邊有覆到我話收到喇處理緊咁，但係都已經成個月了
心急人上

webchat問吓有冇甩漏囉
始終已經過咗10weeks

平權友表示手足同英國律師問過行政手段落閘機會比較少，因為實會有人以人權理由上訴

係咪唔記得咗你個申請

正如你所講，我同意如果有一日平權，係會所有bno平哂，唔會有落閘呢樣嘢。

反而如果真係要名正言順享用祖國福利，就應該要規定落地住夠若干年或實際有交英國稅，先有資格用。我贊成英國學老美全球徵稅。如果唔想交稅無問題，可以申請放棄英藉。

啱啱睇返啲資料，原來祖國而家已經係全球徵稅

點徵法？
要幾多港紙收入先要？

好似有居住証就要徵

//英國工作收入的稅階只有四層：年薪少於 £11,850 免稅；此後至 £46,350，收 20% 稅；此後至 £150,000，收 40% 稅；高於 £150,000 的話，收 45% 稅。

除了稅項外，國民還得交國民保險費（National Insurance），以享國家退休保障。月薪 £702 至 £3,836 收 12%，此以上收 2%。//

香港同英國有簽避免雙重徵稅協定，詳情我都唔係好識，希望有爸絲講解下。

20%稅
合法打劫荷包

喂，係時候課金啦

英國戰線 Hong Kong Watch 眾籌冇人理

請問副簽人除左填份form既資料 佢仲要提供咩文件 ？

Doc 有寫

我只係睇到我（申請人）要交咩文件 我搵唔到副簽人要交既文件

如果你的副署人為英國國民或愛爾蘭公民以外的英聯邦國民、歐盟國家國民或美國護照持有人，副署人必須提供副署人護照個人資料頁的彩色影印本。

副簽人一般唔洗交文件,之前睇POST都係得以下情況要交
1.副簽人唔係拎BNO/英聯邦護照,要交副簽人護照資料頁影印
2.OFFICE有機會要求副簽人提出有關工作證明(如:工作地址,公司名),不過E 個係佢後續叫你交先要交

收到dhl既msg

文件要睇清楚，希望你唔會寄漏嘢

巴打 幫我簽既係持BnO既香港人 請問係咪算係要提供彩頁影印？

無話要即係唔使，你怕嘅可以寄埋

BNO係咩國籍

同埋想請問 副簽人簽個份form 要彩印？

唔洗

我記得track page login後有講可以黑白
但我穩陣起見用彩印

唔係LOST CASE ,等左兩星期了

個簽名做乜9

唔該曬巴打

Andy!

唉！究竟你有無睇清楚張圖嘅內容，紅圈下個幾行，咪解釋晒囉英國國民有邊幾款，呢啲全部唔使印資料頁！doc又唔睇，人哋張圖咁清楚，梗係睇晒所有字啦，剩睇個圈內容，其他內容就正正係你要嘅答案嚟！

唉！搭的士都有個譜吧！

想問下點解DHL唔俾我改去公司地址，只可以改去locker/centre拎？有冇人係咁

有冇人試過打Lost or Stolen 第二個Email電話號碼 +44 300 790 6890 要等幾耐？我啱啱等咗5分鐘都未有真人接聽⋯⋯

同埋呢個電話問咩問題？

比咗名、生日同HKPIC未

第一個email 比咗

封信點寫

你個名

太心急

又唔使驚既，只係英文名，況且讀音咁普通，香港隨時有十個八個！

你咩CASE先

Upload 過。咁有冇人知第二個電話問咩？同埋咩時間打小人D，唔洗聼咁耐音樂

報失話廿年前搬屋唔見咗

肯定係BNO

肯肯定

比錢

你意思打電話去佢會叫你比＄？

直接去申請呀！

9月頭report lost拎左ref no.
9月中寄野到英國一直都未批比我
今日又收到佢send多次相同既email比我話成功報失,個ref no.都係相同...發件人唔同左咁解
唔知咩事

Application approved3:20pm on 3 December 2019

係唔係成功左等佢寄番比我？
dhl係會上門？

希望順利囉到

#4開始睇！

支持美國推出be water act同將來通過佢
快d入黎簽署
表達香港人既支持和立場, 對付班賣港狗官同奶共派
呢排大家無乜聯署要簽, 比個任務大家, 就係簽左佢同發出去比人簽

webchat 吧

我未有Lost Report Reference no. 都可以直接申請？

你肯定有，同肯定係BNO 就去馬啦

support doc 快過bno返來

睇完份DOCUMENT有小小野想問
我依家手上有一本紅色封面既過期BNO
之前拎左特區護照,冇做任何動作關於BNO
請問:
1. 我係唔係唔需要副簽?
2. 係唔係淨係需要依堆文件: 舊BNO / 身份證COPY / 特區護照COPY / 住址證明

唔該

1. 我係唔係唔需要副簽?
system 叫你要交就交, 要睇返你本BNO 幾時出, 2004年前出嘅多數都要counter sign

唔該
我都係研究定先,去埋個跨年trip 先正式拎文件去整

基本上佢叫你交咩就交，無叫交就唔洗交啦
我個陣仲要全部colour print 單面

係! 一比完錢就會出list 叫你交咩
colour print 都幾甘下

好彩我冇特衰護照
彩色印晒成本諗起都覺得和味
不過你可以選擇寄正本過去

寄左都唔知會唔會唔見左
利申 寄左正本

幫你本特衰剪埋角

最緊要都係整到本BNO姐 Lost case等到頸都長都未有

HMPO send左去DX期間係咪track唔到?

你要問

唔使咁心急
比得DX 等兩日左右DHL就pickup

巴，pls relax！

報告
上星期問過話本BNO 批左，DHL 收完唔知做咩又return 番
最新消息係本野已經到左香港，今晚去櫃拎

手足你係幾號being processed

好似上星期4/5收到，有寄舊bno

上星期四收到 仲係being processed

真係個個官做嘢速度唔同

巴打幾時？

係咪個個寄去英國都會以掛號形式寄出？

想問個無聊問題，
你哋封解釋信係手寫定電腦打？
我係手寫

對唔住，借個位宣傳一下，特首選委過半有望。

特首選委戰線 — 七個同行手足，成立工會，重光勞工界！只剩唔夠四個月時間！

電腦打印出黎 再簽名

有錢-DHL，無咁有錢-FedEx/UPS/Speed post，窮人-空郵掛號，窮啲啲-e-express/空郵，窮L無得輸-平郵！

我郵局$6x

要11日到

CUKC轉BC
又要考古

28號寄speedpost，仲未到英國，停左係岀發前往目的地

Application approved

有冇最新數字，而家有幾多本有效BNO呀？

咁有咩意思

你地就好啦
我上星期問完佢地都係叫我等

嘩 9月尾去到依家
想知你條頸有冇長到

82後，無份

益晒班廢老

主要係國籍法改少少就得

90後係咪要靠老豆張出世紙變BC

佢地內地出生，90年代先落黎香港

睇完都唔明
如果真係咁
子女係咪要未滿21 歲

有啲複雜 應該都唔易

連彈兩次再彈如果我去快x美影相係唔係可以拎digital code?

你將相咩原因reject?

第一次叫我除眼鏡 第二次話張相有影（後來我睇返的確係有少少影）

搵人幫你影過張啦
我自己幫自己影都係send多次就過到

你老豆老母曾經係CUCK又有登記過BNO嘅話仲叫緊糊架

我自拍一take pass

已搇牌模打手mode

講多句，講緊嘅係你有無BNO同係唔係97主權移交前出生都唔重要

住夠係唔夠，游水落黎要歸化先得

重要82年前歸化

關子女咩事

好似歸化都唔計？
好似要係香港出世

歸化當然計，佢只要根據過1948年英國國籍法成為CUKC同有登記BNO就中

自己得BNO,老豆老母都係香港出世,有BNO,而且結婚前成日去旅行,一定有BNO以前果D PASSPORT
不過佢地本BNO好耐冇續,要研究下點迫佢地續先

幫佢地一條龍：
報失>影相>上網填form俾錢>寄身份證影印廁板影印地址證明副簽>孝子練成

仲有分 61 年前既cukc
62年後既cukc
英國人分到咁

61年嗰d都將屈廢老年齡了

我老豆61年出世

屈 屆

1962年取消咗同英國無咁親嘅CUKC嘅居留權

繼承好似要21歲前做晒手續
但唔知係唔係

佢地幾年前俾本過期BNO我自己續果時有見到佢地本BNO,果時叫佢地一齊續,但佢地話本BNO冇用所以唔續

發現咁多post 都係有好多巴絲既父母都覺得無用所以唔續

報失方式交少好多嘢，以上我講要寄嘅大概係咁多，你偷偷地幫佢哋搞完佢地都未必知

利申：幫老虎用報失方式續咗，本新passport到我手到而家佢都未見過

我阿媽話貴過特衰，所以佢冇續

講真佢哋淨係當本passport係travel doc
邊度會深入研究311同埋火雞單熱氣球事故嗰陣祖國政府幫咗幾大嘅忙

上星期報失舊BNO
要打去講返少少資料
隔左成個星期仲未有消息

打咗去就可以直接填表俾錢申請，不用等

睇國籍有先定生仔先，有國籍先個仔出世嗰下就已經世襲咗，乜柒都唔使做

副簽點樣幫佢地搞?

你有無朋友有bno又識你老豆老母兩年？

唔駛限bno
doc入面有寫邊啲國家嘅護照係acceptable

當然bno最易搵

不過依家都係咩都未知
可能放風試探又唔定

係，依家就睇Home office幾時公佈同使唔使改法例，要改嘅話咁有排

但依家個爭拗點係61定82先計，如果係61咁好多人都冇

我29號寄speedpost已經到咗，打去問下？

61做界嘅話真係好無譜囉

如果係61嘅，咁索性不如唔好搞啦

其實佢係而家funding得42%嗰陣放呢個風出嚟
可以話係半個關公災難

當61係出世就計定有伸請過證件先計？

BNO passport holders who were (Citizens of the UK and Colonies) CUKCs will regain their full rights as CUKCs.

即係最低條件喺要曾經申請過bno

應該係香港出世就計，而唔係你有冇申請過passport

61年前拎到國籍，我唔理你點樣拎返黎，出生世襲定歸化，總之界線前嘅就有份，如果你當61係界，咁你61年前拎到就中

Sor睇#933

仲有要申請過BNO

其實又無得怪HKW嘅，你咪當有進展囉我自己都有捐

真係要睇下佢條界點分
83定61

報失方式apply bno
9月20號收齊我d資料再being processed, 到宜家12月都未有update

我老豆冇得我有

我30號寄都到左了
打去郵局問下啦

肯定有舊BNO就比錢

Track here

有用資訊LM

感謝前人既教學
用speed post 寄
收到再update

全家得我一個有bno，一早15年renew 搏平權。而家個勢，25年到期都係續番特區算。慳番幾百都搶張快運機票

利申，90後

嘩 咁快
銀行批P Loan都冇咁快

speed post 仲要係26號先寄

我都係29號送到HMPO (08:45), 尋日先update做received

鹹魚青菜各有所好，隨他吧

啱啦，有咩事搵中國領事幫你幾適合

Sd左信息話收到我bno資料

老豆本bno過期廿年

續囉不過上一輩通常大中華膠，落多兩下嘴頭啦

我都問過我雙親
佢地死都話自己冇BNO

我都搵到父母大陸結婚證書
但要搵專業翻譯好似好麻煩最後寫信話唔見左過左骨

你老豆就係仆街吳三桂生左你呢D蝗

你老母都係

仲好意思問。

你寄左過去 佢彈返比你要你搵翻譯仲麻煩

唔好寄多餘野

冇

咁我直接寫信解釋話冇就算

最近續領成功所以報個喜訊
11月14號寄speedpost
淨係寄咗HKID copy, 特衰copy, 住址證明同舊bno(仲係bb相)
千奇唔好試: 佢要我countersign但我連份form都冇印到出黎寄
20號話收到documents
25號approved
29號一次過收到晒2份DHL
多謝晒整google doc同喺過往咁多個post幫手答過人問題嘅巴打們
利申: 追po追到由舊system轉新system先肯的起心肝去整
我認我係垃圾

Lost case 8weeks以上報到區
2/10 received

FAQ好似冇講, 有冇人試過要老豆老母出世紙同結婚證書, 冇俾到都得?
我個CASE係過左期N年而家要整返

今日光明頂講BNO

佢要我交老豆老母出世紙同結婚證書
我全部都冇交到 寫左信解釋
最後都approved

佢要我交老豆老母身份証，結婚証。我無俾亦無寫信解釋一樣批。

呼籲藍絲盡快renounce 英籍

十月尾寄 11/11開始process 到而家仲process緊
係咪出咗咩問題 自問寄齊晒所有文件

如果佢哋身體最誠實的話
大家記得向MI5舉報呀，等佢哋一入境英國就被控告叛國

唔洗出世紙同父母結婚紙?改左??

幫阿媽搞個本bno仲未番 hold住咗就嚟3個月
但同期搞我自己個本就已經收到
我係唔係應該打番去bno個邊問下

有咩比咩

WEBCHAT

請問要點禁

thz
不過打咗去 staff話仲係security check緊

巴打你除左舊bno全部俾copy?一樣係過期n年重新續？

終於

只寄了: 剪了角的BB相bno
無副簽(有寫信解釋)
特衰 出世紙 住址證明

感謝置頂的google docs, 教學好詳細
即使有疑問, 爬文都爬到答案

『薪火post』BNO續期資訊 (71) 2019年BNO有效護照數量爆升至248,000